<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<curriculo_lattes data_processamento="19/05/2020 19:41:19">
  <pesquisador id="2837012019824386">
    <identificacao>
      <identificador10></identificador10>
      <nome_inicial></nome_inicial>
      <nome_completo>Andréa Britto Mattos</nome_completo>
      <nome_citacao_bibliografica>MATTOS, A. B.;MATTOS, ANDRÉA BRITTO;MATTOS, A B</nome_citacao_bibliografica>
      <sexo>Masculino</sexo>
    </identificacao>
    <idiomas>
      <idioma>
          <nome>Inglês</nome>
          <proficiencia>Compreende Bem, Fala Bem, Lê Bem, Escreve Bem.</proficiencia>
      </idioma>
      <idioma>
          <nome>Espanhol</nome>
          <proficiencia>Compreende Bem, Fala Bem, Lê Bem, Escreve Bem.</proficiencia>
      </idioma>
    </idiomas>
    <endereco>
      <endereco_profissional>Universidade de São Paulo, Instituto de Matemática e Estatística. Rua do Matão, 1010 - Cidade Universitária Butantã 05508-090 - Sao Paulo, SP - Brasil URL da Homepage: http://www.vision.ime.usp.br/~dedea/</endereco_profissional>
      <endereco_profissional_lat>-23.5598580</endereco_profissional_lat>
      <endereco_profissional_long>-46.7329875</endereco_profissional_long>
    </endereco>
    <formacao_academica>
        <formacao>
          <ano_inicio>2009</ano_inicio>
          <ano_conclusao>2011</ano_conclusao>
          <tipo>Mestrado em Ciências da Computação</tipo>
          <nome_instituicao>Universidade de São Paulo, USP, Brasil</nome_instituicao>
          <descricao>Título: Animação de Faces Tridimensionais Baseada em Registro Estrutural,Ano de Obtenção: 2011. Orientador: Roberto Marcondes Cesar Junior. Bolsista do(a): Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de São Paulo. Grande área: Ciências Exatas e da Terra / Área: Ciência da Computação.</descricao>
        </formacao>
        <formacao>
          <ano_inicio>2005</ano_inicio>
          <ano_conclusao>2008</ano_conclusao>
          <tipo>Graduação em Bacharelado em Ciência da Computação</tipo>
          <nome_instituicao>Universidade de São Paulo, USP, Brasil</nome_instituicao>
          <descricao>Título: Sistema de Animação Facial Tridimensional e Síntese de Voz. Orientador: Roberto Marcondes Cesar Junior.</descricao>
        </formacao>
    </formacao_academica>
    <premios_titulos>
        <premio_titulo>
          <ano>2014</ano>
          <descricao>Winner of The Paciello Group Web Accessibility Challenge in W4A'14, 11th Web for All Conference.</descricao>
        </premio_titulo>
    </premios_titulos>
    <colaboradores>
        <id_lattes_colaborador>8987939273905087</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>2837012019824386</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>6278715393178229</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>2240951178648368</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>9500245604678806</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>7411185094432621</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>3297406696314967</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>4727357182510680</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>4259409970128066</id_lattes_colaborador>
    </colaboradores>
    <texto_em_jornal>
        <texto>
          <ano>0</ano>
          <autores>MATTOS, A B</autores>
          <titulo>Olhar Eletrônico</titulo>
          <nome_jornal>Pesquisa FAPESP</nome_jornal>
          <data></data>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </texto>
        <texto>
          <ano>0</ano>
          <autores>MATTOS, A B</autores>
          <titulo>A New Technology To Help Visually Impaired Shoppers Is Being Tested By IBM in Brazil</titulo>
          <nome_jornal>Forbes</nome_jornal>
          <data></data>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </texto>
    </texto_em_jornal>
    <trabalho_completo_congresso>
        <trabalho_completo>
          <doi>http://dx.doi.org/10.1145/2596695.2596707</doi>
          <autores>MATTOS, ANDRÉA BRITTO; CARDONHA, CARLOS ; GALLO, DIEGO ; AVEGLIANO, PRISCILLA ; HERRMANN, RICARDO ; BORGER, SERGIO</autores>
          <titulo>Marker-based image recognition of dynamic content for the visually impaired</titulo>
          <nome_evento>the 11th Web for All Conference</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas>1</paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>MATTOS, A. B.; HERRMANN, R. G. ; SHIGENO, K. K. ; FERIS, R. S.</autores>
          <titulo>A Mission-Oriented Citizen Science Platform for Efficient Flower Classification Based on Combination of Feature Descriptors</titulo>
          <nome_evento>International Workshop on Environmental Multimedia Retrieval 2014</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>MATTOS, A. B.; KAMPEN, M. V. ; CARRICO, C. ; CRIVELLARO, A.</autores>
          <titulo>E-commerce Market Analysis from a Graph-Based Product Classifier</titulo>
          <nome_evento>Computational Processing of the Portuguese Language</nome_evento>
          <ano>2012</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>MATTOS, A. B.; MENA-CHALCO, J. P. ; CESAR JUNIOR, R. M.</autores>
          <titulo>3D facial animation based on structural registration</titulo>
          <nome_evento>XXIV Sibgrapi (Conference on Graphics</nome_evento>
          <ano>2011</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>MATTOS, A. B.; MONTAGNER, I. ; CRIVELLARO, A. ; KLAVA, B. ; BRUN, M.</autores>
          <titulo>Computer vision research at IBOPE Media automation tools to reduce human intervention</titulo>
          <nome_evento>XXIV Sibgrapi (Conference on Graphics</nome_evento>
          <ano>2011</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi>http://dx.doi.org/10.1109/SIBGRAPI.2010.44</doi>
          <autores>MATTOS, A B; MENA-CHALCO, J P ; CESAR, R M ; VELHO, L</autores>
          <titulo>3D Linear Facial Animation Based on Real Data</titulo>
          <nome_evento>2010 23rd SIBGRAPI Conference on Graphics</nome_evento>
          <ano>2010</ano>
          <volume></volume>
          <paginas>271</paginas>
        </trabalho_completo>
    </trabalho_completo_congresso>
    <resumo_expandido_congresso>
        <resumo_expandido>
          <doi>http://dx.doi.org/10.1145/2578726.2582620</doi>
          <autores>MATTOS, ANDRÉA BRITTO; HERRMANN, RICARDO GUIMARÃES ; SHIGENO, KELLY KIYUMI ; FERIS, ROGERIO SCHMIDT</autores>
          <titulo>Flower Classification for a Citizen Science Mobile App</titulo>
          <nome_evento>International Conference, 2014</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas>532</paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi>http://dx.doi.org/10.1145/2596695.2596722</doi>
          <autores>MATTOS, ANDRÉA BRITTO; HERRMANN, RICARDO ; CARDONHA, CARLOS ; GALLO, DIEGO ; AVEGLIANO, PRISCILLA ; BORGER, SERGIO</autores>
          <titulo>Marker-assisted recognition of dynamic content in public spaces</titulo>
          <nome_evento>the 11th Web for All Conference, 2014</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas>1</paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>AVEGLIANO, P. ; CARDONHA, C. ; MATTOS, A. B. ; BORGER, S.</autores>
          <titulo>Shelf replenishment optimization towards the confluence of mobile and analytics</titulo>
          <nome_evento>INFORMS, 2014, Boston. 14th Annual Conference on Business Analytics</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>MATTOS, A. B.; CESAR JUNIOR, R. M.</autores>
          <titulo>3D facial animation based on structural registration</titulo>
          <nome_evento>Brazilian Symposium on Computer Graphics and Image Processing SIBGRAPI 2009, 2009, Rio de Janeiro. Brazilian Symposium on Computer Graphics and Image Processing, Conference Proceedings, 2009</nome_evento>
          <ano>2009</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
    </resumo_expandido_congresso>
    <participacao_evento>
        <evento>
          <titulo>International Conference on Multimedia Retrieval - ICMR. 2014. (Congresso).</titulo>
          <ano>2014</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>International Workshop on Environmental Multimedia Retrieval - EMR. 2014. (Oficina).</titulo>
          <ano>2014</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>The Web for All Conference - W4A. 2014. (Congresso).</titulo>
          <ano>2014</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>World Wide Web Conference - WWW. 2014. (Congresso).</titulo>
          <ano>2014</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>Computational Processing of the Portuguese Language - PROPOR. 2012. (Congresso).</titulo>
          <ano>2012</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>XXIV Sibgrapi (Conference on Graphics, Patterns and Images). 2011. (Congresso).</titulo>
          <ano>2011</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>XXIII Sibgrapi (Conference on Graphics, Patterns and Images). 2010. (Congresso).</titulo>
          <ano>2010</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>XXII Sibgrapi (Conference on Graphics, Patterns and Images). 2009. (Congresso).</titulo>
          <ano>2009</ano>
        </evento>
    </participacao_evento>
    <organizacao_evento>
        <evento>
          <titulo></titulo>
          <natureza></natureza>
          <ano>0</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo></titulo>
          <natureza></natureza>
          <ano>0</ano>
        </evento>
    </organizacao_evento>
  </pesquisador>
  <pesquisador id="2557440893085062">
    <identificacao>
      <identificador10></identificador10>
      <nome_inicial></nome_inicial>
      <nome_completo>Ana Cristina Gobbo César</nome_completo>
      <nome_citacao_bibliografica>CÉSAR, A. C. G.;César, Ana Cristina Gobbo</nome_citacao_bibliografica>
      <sexo>Masculino</sexo>
    </identificacao>
    <idiomas>
      <idioma>
          <nome>Inglês</nome>
          <proficiencia>Compreende Razoavelmente, Fala Pouco, Lê Bem, Escreve Razoavelmente.</proficiencia>
      </idioma>
      <idioma>
          <nome>Espanhol</nome>
          <proficiencia>Compreende Razoavelmente, Fala Pouco, Lê Razoavelmente, Escreve Pouco.</proficiencia>
      </idioma>
    </idiomas>
    <endereco>
      <endereco_profissional>Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, CAMPUS BRAGANÇA PAULISTA. Avenida Francisco Samuel Lucchesi Filho 770 Penha 12929600 - Bragança Paulista, SP - Brasil Telefone: (11) 40358115 URL da Homepage: http://bra.ifsp.edu.br/</endereco_profissional>
      <endereco_profissional_lat>-22.9468638</endereco_profissional_lat>
      <endereco_profissional_long>-46.5253551</endereco_profissional_long>
    </endereco>
    <formacao_academica>
        <formacao>
          <ano_inicio>1999</ano_inicio>
          <ano_conclusao>2003</ano_conclusao>
          <tipo>Doutorado em Ciências Biológicas (Genética)</tipo>
          <nome_instituicao>Universidade Estadual Paulista Júlio de Mesquita Filho, UNESP, Brasil</nome_instituicao>
          <descricao>Título: Investigação de aneuploidias, deleção e expressão do gene TP53 e infecção pelo Helicobacter pylori em lesões benignas e adenocarcinomas gástricos, Ano de obtenção: 2003. Orientador: Ana Elizabete Silva. Palavras-chave: FISH - câncer gástrico - aneuploidias; gastrites - gastrite atrófica crônica - úlcera; metaplasia intestinal - displasia gástrica; adenocarcinoma gástrico; imunoistoquímica; deleção. Grande área: Ciências Biológicas Setores de atividade: Saúde Humana.</descricao>
        </formacao>
        <formacao>
          <ano_inicio>1991</ano_inicio>
          <ano_conclusao>1993</ano_conclusao>
          <tipo>Mestrado em Genética e Evolução</tipo>
          <nome_instituicao>Universidade Federal de São Carlos, UFSCAR, Brasil</nome_instituicao>
          <descricao>Título: Resistência à Desnaturação Alcalina e Caracterização Funcional das Hemoglobinas do Curimbatá Prochilodus scrofa (Characiformes, Prochilondotidae),Ano de Obtenção: 1993. Orientador: Arno Rudi Schwantes. Bolsista do(a): Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de São Paulo, FAPESP, Brasil. Palavras-chave: hemoglobinas múltiplas - componentes hemoglobínico; teste de desnaturação alcalina - efeito Bohr; equilíbrio de oxigenação - cromatografia; efeito de fosfatos intraeritrocitários - peixes; Prochilodus scrofa. Grande área: Ciências Biológicas Setores de atividade: Outros Setores.</descricao>
        </formacao>
        <formacao>
          <ano_inicio>1986</ano_inicio>
          <ano_conclusao>1990</ano_conclusao>
          <tipo>Graduação em Licenciatura e Bacharelado Em Ciências Biológicas</tipo>
          <nome_instituicao>Universidade Federal de São Carlos, UFSCAR, Brasil</nome_instituicao>
          <descricao>Título: Estudo Citogenético do gênero Leporinus. Orientador: Pedro Manoel Galetti Júnior. Bolsista do(a): Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico, CNPq, Brasil.</descricao>
        </formacao>
    </formacao_academica>
    <projetos_pesquisa>
        <projeto>
          <ano_inicio>2012</ano_inicio>
          <ano_conclusao>2014</ano_conclusao>
          <nome>Estudo Ecológico sobre o Impacto da exposição a poluentes atmosféricos na morbi-mortalidade por doenças dos aparelhos respiratórios e cardiovasculares</nome>
          <descricao>Descrição: A poluição atmosférica causada pela queima de biomassa e combustíveis fósseis é um problema que assola o mundo inteiro e por isso tem sido alvo de constantes estudos. Vários trabalhos recentes têm avaliado os efeitos adversos de poluentes do ar sobre a saúde da população, incluindo as taxas de mortalidade, de internação e atendimentos emergenciais causados por doenças cardiovasculares, respiratórias entre outras. Contudo ainda não há dados disponíveis sobre o município de Piracicaba (SP) e de outras cidades de porte médio da região, rica na produção de açúcar e etanol. Por isso, este trabalho tem por objetivo avaliar o impacto da exposição a poluentes do ar nas internações e nas taxas de mortalidade por doenças respiratórias e cardiovasculares no município de Piracicaba, SP. Será um estudo ecológico exploratório de série temporal com dados relativos à saúde (internações e taxa de mortalidade por doenças do aparelho circulatório e respiratório) e de poluentes do ar (CO, O3, NOx e PM2.5), obtidos de bancos de dados públicos. Para correlacionar as variáveis e estimar o risco dos desfechos segundo a exposição aos diferentes poluentes do ar será utilizada a regressão de Poisson (MAG), a correlação de Pearson e as ferramentas da lógica Fuzzy. Os resultados obtidos poderão nortear os serviços municipal e estadual de saúde no controle da poluição ambiental e na prevenção das internações e óbitos por doenças relacionadas aos aparelhos circulatório e respiratório, por meio da elaboração de um modelo preditivo para municípios de porte médio, como Piracicaba. (processo n°2011/18629-7). Situação: Concluído; Natureza: Pesquisa. Alunos envolvidos: Graduação: (1) / Mestrado acadêmico: (1) . Integrantes: Ana Cristina Gobbo César - Coordenador / Luiz Fernando Costa Nascimento - Integrante / João Andrade de Carvalho Júnior - Integrante. Financiador(es): Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de São Paulo - Auxílio financeiro.</descricao>
        </projeto>
        <projeto>
          <ano_inicio>2011</ano_inicio>
          <ano_conclusao>2016</ano_conclusao>
          <nome>O impacto da exposição a poluentes do ar nas doenças respiratórias e cardiovasculares no município de Taubaté, SP</nome>
          <descricao>Descrição: A poluição atmosférica é um problema que assola o mundo inteiro e por isso tem sido alvo de constantes estudos. Vários trabalhos recentes têm avaliado os efeitos adversos de poluentes do ar sobre a saúde da população, incluindo as taxas de mortalidade, de internação e atendimentos emergenciais causados por doenças cardiovasculares, respiratórias entre outras. Contudo ainda não há dados disponíveis sobre o município de Taubaté e de outras cidades de porte médio da região. Por isso, este trabalho tem por objetivo avaliar o impacto da exposição a poluentes do ar nas internações e nas taxas de mortalidade por doenças respiratórias e cardiovasculares no município de Taubaté, SP. Será um estudo ecológico exploratório de série temporal com dados relativos à saúde (internações e taxa de mortalidade por doenças do aparelho circulatório e respiratório) e de poluentes do ar (CO, O3, NOx e PM2.5), obtidos de bancos de dados públicos. Para correlacionar as variáveis e estimar o risco dos desfechos segundo a exposição aos diferentes poluentes do ar será utilizada a regressão de Poisson (MAG), a correlação de Pearson e as ferramentas da lógica Fuzzy. Os resultados obtidos poderão nortear os serviços municipal e estadual de saúde no controle da poluição ambiental e na prevenção das internações e óbitos por doenças relacionadas aos aparelhos circulatório e respiratório, por meio da elaboração de um modelo preditivo para municípios de porte médio, como Taubaté.. Situação: Desativado; Natureza: Pesquisa. Alunos envolvidos: Graduação: (1) . Integrantes: Ana Cristina Gobbo César - Coordenador / Luiz Fernando Costa Nascimento - Integrante / João Andrade de Carvalho Júnior - Integrante.</descricao>
        </projeto>
        <projeto>
          <ano_inicio>2011</ano_inicio>
          <ano_conclusao>Atual</ano_conclusao>
          <nome>Biomonitoramento de águas superficiais e subterrâneas no município de Bragança Paulista, SP</nome>
          <descricao>Descrição: Biomonitoramento das águas superficiais do Rio Jaguari e Ribeirão Lavapés e, de águas subterrâneas de poço raso e semi-artesiano aplicando o teste Allium cepa, no município de Bragança Paulista, SP.. Situação: Em andamento; Natureza: Pesquisa. Integrantes: Ana Cristina Gobbo César - Coordenador / Karina Carvalho Sales - Integrante / Jennifer Sapucci dos Santos - Integrante / Maria Eduarda Malengo - Integrante.</descricao>
        </projeto>
        <projeto>
          <ano_inicio>2011</ano_inicio>
          <ano_conclusao>Atual</ano_conclusao>
          <nome>O impacto da exposição a poluentes do ar nas doenças respiratórias e cardiovasculares</nome>
          <descricao>Descrição: A poluição atmosférica é um problema que assola o mundo inteiro e por isso tem sido alvo de constantes estudos. Vários trabalhos recentes têm avaliado os efeitos adversos de poluentes do ar sobre a saúde da população, incluindo as taxas de mortalidade, de internação e atendimentos emergenciais causados por doenças cardiovasculares, respiratórias entre outras. Contudo ainda não há dados disponíveis sobre o município de Taubaté e de outras cidades de porte médio da região. Por isso, este trabalho tem por objetivo avaliar o impacto da exposição a poluentes do ar nas internações e nas taxas de mortalidade por doenças respiratórias e cardiovasculares. Será um estudo ecológico exploratório de série temporal com dados relativos à saúde (internações e taxa de mortalidade por doenças do aparelho circulatório e respiratório) e de poluentes do ar (CO, O3, NOx, PM2.5, COV), obtidos de bancos de dados públicos. Para correlacionar as variáveis e estimar o risco dos desfechos segundo a exposição aos diferentes poluentes do ar será utilizada a regressão de Poisson (MAG), a correlação de Pearson e as ferramentas da lógica Fuzzy. Os resultados obtidos poderão nortear os serviços municipal e estadual de saúde no controle da poluição ambiental e na prevenção das internações e óbitos por doenças relacionadas aos aparelhos circulatório e respiratório, por meio da elaboração de um modelo preditivo para municípios estudados.. Situação: Em andamento; Natureza: Pesquisa. Alunos envolvidos: Graduação: (2) . Integrantes: Ana Cristina Gobbo César - Coordenador / Luiz Fernando Costa Nascimento - Integrante / Tatiane Cristino da Costa - Integrante / João Kleber Petrachim Moraes - Integrante.</descricao>
        </projeto>
        <projeto>
          <ano_inicio>2010</ano_inicio>
          <ano_conclusao>2012</ano_conclusao>
          <nome>Educar na Interdisciplinaridade</nome>
          <descricao>Descrição: O projeto prevê o trabalho conjunto de licenciandos, professores da Universidade e professores das escolas parceiras na forma de uma pesquisa-ação que integre os interesses e necessidades da comunidade escolar do campo, a construção da profissão docente para o licenciando e as possibilidades de geração e difusão de conhecimento que envolvam todos os particpantes. O projeto é associado ao PIBID - Programa Institucional de Bolsa de Iniciação à Docência e ao ProCampo - Programa de Apoio à Formação Superior em Licenciatura em Educação do Campo.. Situação: Concluído; Natureza: Pesquisa. Alunos envolvidos: Graduação: (60) . Integrantes: Ana Cristina Gobbo César - Integrante / Edna Maria Querido de Oliveira Chamon - Coordenador / Ana Maria dos Reis Taino - Integrante / Rosana Giovanni Pires Clemente - Integrante / Susana Aparecida da Veiga - Integrante / Maria Aparecida Campos Diniz de Castro - Integrante.</descricao>
        </projeto>
        <projeto>
          <ano_inicio>2010</ano_inicio>
          <ano_conclusao>2012</ano_conclusao>
          <nome>A Construção Identitária do Formador ao longo do Desenvolvimento Humano</nome>
          <descricao>Descrição: Tendo como unidade de análise o indivíduo e sua subjetividade, este projeto busca estudar o processo de construção identitária de formadores, na sua dimensão biográfica e relacional, ao longo de seu ciclo de desenvolvimento, considerando sua inserção em diferentes domínios de formação a família, o trabalho, a escola, a comunidade. Busca-se ainda compreender as representações sociais construídas acerca da formação e suas relações com o conceito de identidade. O projeto está embasado na Teoria das Representações Sociais de Moscovici, no interacionismo simbólico de Hughes e na abordagem ecológica do desenvolvimento humano de Urie Bronfenbrenner. As pesquisas utilizam abordagens quantitativas e qualitativas, com destaque para a utilização de questionários e escalas para avaliações quantitativas (com tratamento por técnicas estatísticas), e técnicas de diários, histórias de vida, grupos focais e entrevistas para coleta de dados qualitativos (com tratamento pro meio de análise de conteúdo e Teoria Fundamentada nos Dados). O tratamento de dados será feito por meio de ferramentas computacionais (ALCESTE, SPHINX, SPSS).. Situação: Concluído; Natureza: Pesquisa. Alunos envolvidos: Mestrado acadêmico: (6) . Integrantes: Ana Cristina Gobbo César - Integrante / Edna Maria Querido de Oliveira Chamon - Integrante / Maria Angela Boccara de Paula - Coordenador / Ana Maria Lourenço Ferrari Gontijo - Integrante.</descricao>
        </projeto>
        <projeto>
          <ano_inicio>2009</ano_inicio>
          <ano_conclusao>2011</ano_conclusao>
          <nome>Avaliação do impacto da poluição atmosférica na saúde humana em áreas sem sistemas de monitoramento convencionais</nome>
          <descricao>Descrição: A saúde ambiental é uma das áreas onde existe uma grande distância entre o conhecimento e a ação. Há uma quantidade considerável de evidências que relacionam consequências adversas à saúde decorrentes da poluição, embora as ações efetivas e as políticas públicas se confrontem com a necessidades econômicas, criação de empregos e demais conflitos entre os atores envolvidos. Essa distância é maior em países em desenvolvimento, onde é grande a necessidade do crescimento econômico e onde a avaliação e a percepção do risco são menos desenvolvidos.. Situação: Em andamento; Natureza: Pesquisa. Alunos envolvidos: Graduação: (3) . Integrantes: Ana Cristina Gobbo César - Integrante / Agnes Barberio - Integrante / Luiz Fernando Costa Nascimento - Integrante / Maria Cristina Prado Vasques - Integrante / Mateus Cabral de Vasconcellos Teixeira - Integrante / Rauda Lúcia Mariani - Coordenador. Financiador(es): Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico - Auxílio financeiro.</descricao>
        </projeto>
        <projeto>
          <ano_inicio>2008</ano_inicio>
          <ano_conclusao>2012</ano_conclusao>
          <nome>Análise espacial por meio de Biomonitoramento Vegetal. Aplicação na Saúde Pública em Taubaté-SP</nome>
          <descricao>Descrição: A poluição atmosférica é um problema que assola o mundo inteiro e por isso tem sido alvo de constantes estudos. Independente da região geográfica, todos os seres vivos estão expostos a diversos poluentes do ar, responsáveis por aumento de doenças respiratórias, incidência de câncer, degradação do meio ambiente e aquecimento global. O uso de vegetais como bioindicadores da poluição é mais econômico e prático do que análises químicas do ar, além de permitir que uma área extensa seja contemplada. O monitoramento empregando organismos vivos avalia os efeitos da interação dos vários poluentes presentes no ar, e quando comparado a métodos convencionais, como a análise de parâmetros físicos e químicos, torna possível à identificação dos locais mais susceptíveis e propensos à maior concentração de poluentes. As inúmeras semelhanças entre a constituição genética das plantas superiores e dos mamíferos, podem levar a crer em efeitos semelhantes de um mutágeno sobre o seu DNA. Tendo em vista que espécies do gênero Tradescantia apresentam fácil adaptação em qualquer ambiente e podem se desenvolver durante todo o ano e apresentam um tamanho relativamente pequeno, essa planta se apresenta como um instrumento favorável para detecção de aberrações cromossômicas induzidas por agentes clastogênicos e aneugênicos. A irregularidade dos movimentos cromossômicos conduz à formação de tétrades com micronúcleos, devido ao retardamento de cromossomos na anáfase II. Este trabalho tem por objetivo estabelecer um delineamento territorial da cidade de Taubaté, através do ensaio de micronúcleos, densidade estomática e cálculo do índice estomático em Tradescantia pallida.. Situação: Concluído; Natureza: Pesquisa. Alunos envolvidos: Graduação: (2) . Integrantes: Ana Cristina Gobbo César - Integrante / Agnes Barberio - Coordenador / Luiz Fernando Costa Nascimento - Integrante / Maria Cristina Prado Vasques - Integrante.</descricao>
        </projeto>
        <projeto>
          <ano_inicio>2002</ano_inicio>
          <ano_conclusao>2004</ano_conclusao>
          <nome>Investigação de apoptose pelas técnicas TUNEL e caspase-3 ativada em lesões gástricas benignas e adenocarcinoma gástrico em associação com Helicobacter pylori, aneuploidias e expressão da proteína p53</nome>
          <descricao>Descrição: Projeto de Mestrado - Aline Cristina Targa. Situação: Concluído; Natureza: Pesquisa. Alunos envolvidos: Mestrado acadêmico: (1) Doutorado: (1) . Integrantes: Ana Cristina Gobbo César - Integrante / Ana Elizabete Silva - Coordenador / Patrícia Maluf Cury - Integrante / Aline Cristina Targa - Integrante. Financiador(es): Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de São Paulo - Auxílio financeiro.</descricao>
        </projeto>
        <projeto>
          <ano_inicio>1999</ano_inicio>
          <ano_conclusao>2003</ano_conclusao>
          <nome>Aneuploidias, deleção e expressão do gene TP53 em lesões gástricas benignas e adenocarcinoma gástrico associadas com a infecção pela Helicobater pylori - Auxílio FAPESP</nome>
          <descricao>Descrição: Projeto de Doutorado. Situação: Concluído; Natureza: Pesquisa. Alunos envolvidos: Graduação: (2) / Doutorado: (1) . Integrantes: Ana Cristina Gobbo César - Coordenador. Financiador(es): Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de São Paulo - Auxílio financeiro.</descricao>
        </projeto>
    </projetos_pesquisa>
    <area_atuacao>
          <descricao>Grande área: Ciências da Saúde / Área: Saúde Coletiva.</descricao>
          <descricao>Grande área: Ciências da Saúde / Área: Saúde Coletiva / Subárea: Medicina Preventiva.</descricao>
          <descricao>Grande área: Outros / Área: Ciências Ambientais / Subárea: Ciências Ambientais.</descricao>
          <descricao>Grande área: Outros / Área: Ciências Ambientais / Subárea: Mutagenese.</descricao>
    </area_atuacao>
    <premios_titulos>
        <premio_titulo>
          <ano>2019</ano>
          <descricao>1º Lugar na Categoria Informática, IX Bragantec - Feira de Ciências e Tecnologia do IFSP.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2018</ano>
          <descricao>2º Lugar na Categoria de Informática, VIII Bragantec - Feira de Ciências e Tecnologia do IFSP.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2018</ano>
          <descricao>Paraninfa, Curso Técnico Integrado em Eletroeletrônica - IFSP - Campus Bragança Paulista.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2017</ano>
          <descricao>Prêmio Sustentabilidade - VII BRAGANTEC, Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de São Paulo - Campus Bragança Paulista.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2016</ano>
          <descricao>3º lugar - VI BRAGANTEC, Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2015</ano>
          <descricao>Paraninfa, Curso Integrado em Eletroeletrônica - IFSP - Bragança Paulista.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2015</ano>
          <descricao>Professora Homenageada, Curso Integrado em Mecânica - IFSP - Bragança Paulista.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2014</ano>
          <descricao>Paraninfa, 3º ano - Curso Técnico Integrado em Eletroeletrônica - IFSP - Bragança Paulista.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2014</ano>
          <descricao>Paraninfa, 4º ano - Curso Técnico Integrado em Eletroeletrônica - IFSP - Bragança Paulista.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2014</ano>
          <descricao>Patronesse, 3º ano - Curso Técnico Integrado em Mecânica - IFSP - Bragança Paulista.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2013</ano>
          <descricao>1º lugar - III BRAGANTEC, Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo - IFSP - Bragança Paulista.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2012</ano>
          <descricao>4º Lugar - II BRAGANTEC, Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de São Paulo.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2011</ano>
          <descricao>2° lugar - I BRAGANTEC, Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de São Paulo - IFSP.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2011</ano>
          <descricao>4° lugar - I BRAGANTEC, Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de São Paulo - IFSP - Campus Bragança Paulista.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2010</ano>
          <descricao>Professor Homenageado, UNIP - Curso de Ciências Biológicas.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2010</ano>
          <descricao>Aprovação em 1º lugar no concurso público professor EBTT, Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de São Paulo.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2009</ano>
          <descricao>Patronesse, UNIP - Curso de Ciências Biológicas.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2008</ano>
          <descricao>Paraninfa, UNIP - Curso de Farmácia Bioquímica.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2007</ano>
          <descricao>Professor Homenageado, UNITAU - Pedagogia.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2006</ano>
          <descricao>Patronesse, UNIP - Curso de Farmácia Bioquímica.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2006</ano>
          <descricao>Concurso Público para Biólogo Sênior, Prefeitura Municipal de Pindamonhangaba.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2005</ano>
          <descricao>Patronesse, UNIP - Curso de Farmácia e Bioquímica.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2004</ano>
          <descricao>Aprovação em concurso público - PEB II, Secretaria Estadual de Educação - SP.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2004</ano>
          <descricao>Patronesse, UNIP - Curso de Farmácia e Bioquímica.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2003</ano>
          <descricao>Aprovação em Concurso Público de Títulos e Provas para cargo de Professor Assistente em Biologia Celular, UNESP - Assis.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2003</ano>
          <descricao>Professor Nome de Turma, UNIP - Curso de Farmácia e Bioquímica.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>2002</ano>
          <descricao>Professor homenageado, UNIP - Curso de Farmácia e Bioquímica.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>1999</ano>
          <descricao>terceiro lugar - painel, Simpósio de Biologia Molecular e Metodologia Científica.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>1999</ano>
          <descricao>Aprovação em concurso público - PEB II, Secretaria Estadual de Educação - SP.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>1996</ano>
          <descricao>Primeiro lugar - Concurso público para Auxiliar de Ensino em Biologia, Universidade de Taubaté.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>1994</ano>
          <descricao>Aprovação em concurso público - PEB III - Biologia e Ciências, Secretaria Estadual de Educação - SP.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>1994</ano>
          <descricao>Primeiro lugar- concurso público para Biólogo, Prefeitura Municipal de Americana.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>1990</ano>
          <descricao>Primeiro lugar - categoria iniciação científica, Sociedade Brasileira de Zoologia.</descricao>
        </premio_titulo>
        <premio_titulo>
          <ano>1990</ano>
          <descricao>Menção honrosa - painel, Simpósio de Citogenética Evolutiva e Aplicada de Peixes Neotropicais.</descricao>
        </premio_titulo>
    </premios_titulos>
    <colaboradores>
        <id_lattes_colaborador>0397087873707987</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>9165601469436240</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>7301522595038862</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>2964978513367350</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>4507603595734808</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>3454470889011813</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>2557440893085062</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>2503906319038306</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>8858800699425352</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>8199648043732718</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>1926863917378909</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>7069073110550804</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>7149116673548361</id_lattes_colaborador>
        <id_lattes_colaborador>2491333074158882</id_lattes_colaborador>
    </colaboradores>
    <artigos_em_periodicos>
        <artigo>
          <doi>http://dx.doi.org/10.1590/1516-3180.2018.0239040119</doi>
          <titulo>Fine particulate matter and ischemic heart diseases in respect to sex. An ecological time series study</titulo>
          <autores>RIBEIRO, P. C. ; NASCIMENTO, L. F. C. ; ALMEIDA, A. A. S. ; TARGA, M. S. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <revista>Sao Paulo Medical Journal</revista>
          <volume>Sao Paulo Medical Journal</volume>
          <paginas>60-65</paginas>
          <numero></numero>
          <ano>2019</ano>
        </artigo>
        <artigo>
          <doi>http://dx.doi.org/10.1590/1516-3180.2017.0362080218</doi>
          <titulo>Coarse particles and hospital admissions due to respiratory diseases in children. An ecological time series study</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; NASCIMENTO, L. F. C.</autores>
          <revista>SAO PAULO MEDICAL JOURNAL</revista>
          <volume>SAO PAULO MEDICAL JOURNAL</volume>
          <paginas>245-250</paginas>
          <numero></numero>
          <ano>2018</ano>
        </artigo>
        <artigo>
          <doi>http://dx.doi.org/10.1007/s10646-016-1622-1</doi>
          <titulo>Cytotoxic and genotoxic assessment of surface water from São Paulo State, Brazil, during the rainy and dry seasons</titulo>
          <autores>SALLES, FERNANDA JUNQUEIRA ; DE TOLEDO, MARIA CECÍLIA BARBOSA ; César, Ana Cristina Gobbo ; FERREIRA, GABRIEL MARTINS ; BARBÉRIO, AGNES</autores>
          <revista>Ecotoxicology (London)</revista>
          <volume>Ecotoxicology (London)</volume>
          <paginas>633-645</paginas>
          <numero></numero>
          <ano>2016</ano>
        </artigo>
        <artigo>
          <doi>http://dx.doi.org/10.1016/j.rppede.2015.12.005</doi>
          <titulo>Fine particulate matter estimated by mathematical model and hospitalizations for pneumonia and asthma in children</titulo>
          <autores>César, Ana Cristina Gobbo; NASCIMENTO, LUIZ FERNANDO COSTA ; MANTOVANI, KATIA CRISTINA COTA ; POMPEO VIEIRA, LUCIANA CRISTINA</autores>
          <revista>Revista Paulista de Pediatria (English Edition)</revista>
          <volume>Revista Paulista de Pediatria (English Edition)</volume>
          <paginas>18-23</paginas>
          <numero></numero>
          <ano>2016</ano>
        </artigo>
        <artigo>
          <doi>http://dx.doi.org/10.1590/1414-431x20154396</doi>
          <titulo>Association between NOx exposure and deaths caused by respiratory diseases in a medium-sized Brazilian city</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CARVALHO JUNIOR, J. A. ; NASCIMENTO, L. F. C.</autores>
          <revista>Brazilian journal of medical and biological research</revista>
          <volume>Brazilian journal of medical and biological research</volume>
          <paginas>1130-1135</paginas>
          <numero></numero>
          <ano>2015</ano>
        </artigo>
        <artigo>
          <doi>http://dx.doi.org/10.4136/ambi-agua.1592</doi>
          <titulo>Efeitos de poluentes do ar e doenças respiratórias utilizando dados estimados por modelo matemático</titulo>
          <autores>ROMAN, V. V. L. ; CARVALHO JUNIOR, J. A. ; NASCIMENTO, L. F. C. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <revista>Revista Ambiente Água</revista>
          <volume>Revista Ambiente Água</volume>
          <paginas>825-831</paginas>
          <numero></numero>
          <ano>2015</ano>
        </artigo>
        <artigo>
          <doi></doi>
          <titulo>A TECNOLOGIA DE INFORMAÇÃO E COMUNICAÇÃO (TIC) A FAVOR DA AGILIDADE NA CONCLUSÃO DAS ATIVIDADES COMPLEMENTARES EM CURSOS A DISTÂNCIA</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; VEIGA, S. A.</autores>
          <revista>17º CIAED - Congresso Internacional ABED de Educação a Distância</revista>
          <volume>17º CIAED - Congresso Internacional ABED de Educação a Distância</volume>
          <paginas>1</paginas>
          <numero></numero>
          <ano>2014</ano>
        </artigo>
        <artigo>
          <doi>http://dx.doi.org/10.1590/S0034-8910.2013047004713</doi>
          <titulo>Associação entre exposição ao material particulado e internações por doenças respiratórias em crianças</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; NASCIMENTO, L. F. C. ; CARVALHO JUNIOR, J. A.</autores>
          <revista>Revista de Saúde Pública (Impresso)</revista>
          <volume>Revista de Saúde Pública (Impresso)</volume>
          <paginas>1209-1212</paginas>
          <numero></numero>
          <ano>2013</ano>
        </artigo>
        <artigo>
          <doi></doi>
          <titulo>O ensino de história local e do Brasil na construção da cidadania</titulo>
          <autores>Siqueira FJFS ; Cardoso EVO ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <revista>Revista Ciências Humanas (Taubaté)</revista>
          <volume>Revista Ciências Humanas (Taubaté)</volume>
          <paginas>156-174</paginas>
          <numero></numero>
          <ano>2012</ano>
        </artigo>
        <artigo>
          <doi></doi>
          <titulo>Comparação do desenvolvimento sócio-econômico com a morbidade hospitalar nos casos de câncer de pulmão, estômago e colorretal entre as regiões Nordeste e Sudeste do Brasil</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; TOLEDO, M. C. B.</autores>
          <revista>Revista Biociências (Taubaté)</revista>
          <volume>Revista Biociências (Taubaté)</volume>
          <paginas>33-42</paginas>
          <numero></numero>
          <ano>2011</ano>
        </artigo>
        <artigo>
          <doi></doi>
          <titulo>Triagem neonatal para anemia falciforme, em um hospital geral de Taubaté, SP</titulo>
          <autores>Santos, S.A.F. ; Reis L.A.M.B.C. ; TOLEDO, M. C. B. ; César, Ana Cristina Gobbo</autores>
          <revista>Revista Ciências Médicas e Biológicas</revista>
          <volume>Revista Ciências Médicas e Biológicas</volume>
          <paginas>146-149</paginas>
          <numero></numero>
          <ano>2010</ano>
        </artigo>
        <artigo>
          <doi></doi>
          <titulo>Associação entre características pessoais, organização do trabalho e presença de dor em funcionários de uma indústria moveleira</titulo>
          <autores>Tsuchiya H.Z.C. ; Mendonça C.S.L. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <revista>Fisioterapia e Pesquisa</revista>
          <volume>Fisioterapia e Pesquisa</volume>
          <paginas>294-298</paginas>
          <numero></numero>
          <ano>2009</ano>
        </artigo>
        <artigo>
          <doi></doi>
          <titulo>Apoptosis in different gastric lesions and gastric cancer: relationship with Helicobacter pylori, overexpression of p53 and aneuploidy.</titulo>
          <autores>Targa, AC ; CÉSAR, A. C. G. ; Cury, PM ; SILVA, A. E.</autores>
          <revista>Genetics and Molecular Research</revista>
          <volume>Genetics and Molecular Research</volume>
          <paginas>554-565</paginas>
          <numero></numero>
          <ano>2007</ano>
        </artigo>
        <artigo>
          <doi></doi>
          <titulo>Genetic Alterations in Benign Lesions: chronic gastritis and gastric ulcer</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Calmon, MF ; Cury, PM ; CAETANO, A. ; BORIN, A. A. ; SILVA, A. E.</autores>
          <revista>World Journal of Gastroenterology</revista>
          <volume>World Journal of Gastroenterology</volume>
          <paginas>625-629</paginas>
          <numero>4</numero>
          <ano>2006</ano>
        </artigo>
        <artigo>
          <doi>http://dx.doi.org/10.1590/S1517-83822005000100003</doi>
          <titulo>Comparison of histological and molecular diagnosis of Helicobacter pylori in benign lesions and gastric adenocarcinoma</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Cury, Patrícia Maluf ; Payão, Spencer Luiz Marques ; Liberatore, Paula Rahal ; Silva, Ana Elizabete</autores>
          <revista>Brazilian Journal of Microbiology (Impresso)</revista>
          <volume>Brazilian Journal of Microbiology (Impresso)</volume>
          <paginas>12-16</paginas>
          <numero>1</numero>
          <ano>2005</ano>
        </artigo>
        <artigo>
          <doi></doi>
          <titulo>Aneuploidies, deletion, and overexpression of TP53 gene in intestinal metaplasia of patients without gastric cancer</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; BORIN, A. A. ; CAETANO, A. ; Cury, PM ; SILVA, A. E.</autores>
          <revista>Cancer Genetics and Cytogenetics</revista>
          <volume>Cancer Genetics and Cytogenetics</volume>
          <paginas>127-132</paginas>
          <numero></numero>
          <ano>2004</ano>
        </artigo>
        <artigo>
          <doi></doi>
          <titulo>Does trisomy 7 occur in a particular cell type in thyroid?</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Tajara, EH ; Cortezzi, S</autores>
          <revista>Cancer Genetics and Cytogenetics</revista>
          <volume>Cancer Genetics and Cytogenetics</volume>
          <paginas>77-78</paginas>
          <numero>1</numero>
          <ano>2002</ano>
        </artigo>
        <artigo>
          <doi>http://dx.doi.org/10.1590/S0004-28032002000400009</doi>
          <titulo>Fatores genéticos e ambientais envolvidos na carciogênese gástrica</titulo>
          <autores>César, Ana Cristina Gobbo; Silva, Ana Elizabete ; Tajara, Eloiza Helena</autores>
          <revista>Arquivos de Gastroenterologia (Impresso)</revista>
          <volume>Arquivos de Gastroenterologia (Impresso)</volume>
          <paginas>253-259</paginas>
          <numero>4</numero>
          <ano>2002</ano>
        </artigo>
        <artigo>
          <doi></doi>
          <titulo>A ZZ/ZW sex chromosome system in Cheirodontinae fish</titulo>
          <autores>Wasko AP ; CÉSAR, A. C. G. ; Martins C ; GALETTI JÚNIOR, P. M.</autores>
          <revista>Chromosome Science</revista>
          <volume>Chromosome Science</volume>
          <paginas>145-148</paginas>
          <numero></numero>
          <ano>2001</ano>
        </artigo>
        <artigo>
          <doi></doi>
          <titulo>Short term culture from solid tissues of fishes</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; FENOCCHIO, A. S. ; VÊNERE, P. C. ; DIAS, A. L. ; BERTOLLO, L. A. C.</autores>
          <revista>Caryologia (Firenze)</revista>
          <volume>Caryologia (Firenze)</volume>
          <paginas>161-166</paginas>
          <numero>2</numero>
          <ano>1991</ano>
        </artigo>
        <artigo>
          <doi></doi>
          <titulo>Heterochromatin and NORs variability in Leporinus fish (Anostomidae, Characiformes)</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; GALETTI JÚNIOR, P. M. ; VÊNERE, P. C.</autores>
          <revista>Caryologia (Firenze)</revista>
          <volume>Caryologia (Firenze)</volume>
          <paginas>287-292</paginas>
          <numero>3-4</numero>
          <ano>1991</ano>
        </artigo>
    </artigos_em_periodicos>
    <livros_publicados>
        <livro>
          <autores>PINTO, J. S. ; MUNHOZ, M. G. L. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Variáveis de influência no ensino e aprendizagem de matemática no ensino médio</titulo>
          <edicao>1</edicao>
          <volume>1</volume>
          <paginas>98</paginas>
          <ano>2018</ano>
        </livro>
        <livro>
          <autores>PINTO, J. S. ; ANDRADE, R. R. L. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Utilização do método de resolução de problemas de polya para ensinar matemática</titulo>
          <edicao>1</edicao>
          <volume>1</volume>
          <paginas>57</paginas>
          <ano>2018</ano>
        </livro>
        <livro>
          <autores>CÉSAR, A. C. G</autores>
          <titulo>Genética e heranças vitais</titulo>
          <edicao>1</edicao>
          <volume>1</volume>
          <paginas>65</paginas>
          <ano>2012</ano>
        </livro>
        <livro>
          <autores>César, Ana Cristina Gobbo</autores>
          <titulo>ENFOQUES METODOLÓGICOS: a crianca e o conhecimento natural</titulo>
          <edicao>1</edicao>
          <volume>1</volume>
          <paginas>82</paginas>
          <ano>2011</ano>
        </livro>
    </livros_publicados>
    <capitulos_livros>
        <capitulo>
          <livro>Rubens Pantano Filho; Rodrigo Rafael Gomes. (Org.). Matemática e Ciência: reflexões e práticas. 1ed.Salto (SP)</livro>
          <titulo>Relato de atividade laboratorial interdisciplinar no Ensino Médio, usando plantas</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; SANTOS, J. S.</autores>
          <edicao></edicao>
          <editora>FoxTablet</editora>
          <volume></volume>
          <paginas>245-256</paginas>
          <ano>2019</ano>
        </capitulo>
        <capitulo>
          <livro>Benedito Rodrigues da Silva Neto. (Org.). Ciências da Saúde: da teoria à prática. 1ed.Ponta Grossa (PR)</livro>
          <titulo>AVALIAÇÃO DO IMPACTO DA EXPOSIÇÃO AOS POLUENTES DO AR NAS INTERNAÇÕES POR DOENÇAS RESPIRATÓRIAS EM CRIANÇAS, SEGUNDO O SEXO</titulo>
          <autores>COSTA, T. C. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <edicao></edicao>
          <editora>Athena</editora>
          <volume>1</volume>
          <paginas>73-88</paginas>
          <ano>2019</ano>
        </capitulo>
        <capitulo>
          <livro></livro>
          <titulo>Aprendizagem baseada em problemas: relato de vivência entre alunos ingressantes de engenharia. Pesquisa em Foco: educação, ciência, tecnologia, ambiente e sociedade. 1ed.Salto (SP)</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CANDIDO, A. S. ; JESUS, E. R. B. ; MENDES, E. G. ; FERNANDES, M. A.</autores>
          <edicao></edicao>
          <editora>FoxTablet</editora>
          <volume>1</volume>
          <paginas>115-121</paginas>
          <ano>2019</ano>
        </capitulo>
        <capitulo>
          <livro>Rubens Pantano Filho; Gabriele Franco. (Org.). Pesquisa em Foco: educação, ciência, tecnologia, ambiente e sociedade. 1ed.Salto (SP)</livro>
          <titulo>Programa Conexão Indústria e o desenvolvimento de pesquisa aplicada: caso de estudo da citotoxicidade de resíduos de produção de empresa fabricante de componentes automotivos</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; JESUS, E. R. B. ; MARTUCI, M. A.</autores>
          <edicao></edicao>
          <editora>FoxTablet</editora>
          <volume>1</volume>
          <paginas>23-35</paginas>
          <ano>2019</ano>
        </capitulo>
        <capitulo>
          <livro>Rubens Pantano Filho; Emília Amaral. (Org.). O Renascimento: em uma perspectiva interdisciplinar. 1ed.Curitiba (PR)</livro>
          <titulo>Revoluções científicas renascentistas: estudos anatômicos, coleções de seres vivos e a origem da vida</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G</autores>
          <edicao></edicao>
          <editora>Prismas</editora>
          <volume></volume>
          <paginas>373-386</paginas>
          <ano>2018</ano>
        </capitulo>
    </capitulos_livros>
    <texto_em_jornal>
        <texto>
          <ano>2014</ano>
          <autores>Clemente, R.G.P. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Professoras participam de Congresso Internacional de Educação a Distância</titulo>
          <nome_jornal>Notícias da UNITAU - Portal do Professor, Taubaté-SP</nome_jornal>
          <data>21 out. 2014</data>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </texto>
        <texto>
          <ano>2012</ano>
          <autores>Albuquerque K ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Projetos do IFSP recebem premiações internacionais</titulo>
          <nome_jornal>Você na Federal, São Paulo</nome_jornal>
          <data>02 abr. 2012</data>
          <volume></volume>
          <paginas>3-3</paginas>
        </texto>
        <texto>
          <ano>2011</ano>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Albuquerque K ; Kagi K</autores>
          <titulo>Ciência ao alcance das mãos</titulo>
          <nome_jornal>Você na Federal, São Paulo - SP</nome_jornal>
          <data>12 out. 2011</data>
          <volume></volume>
          <paginas>3-3</paginas>
        </texto>
        <texto>
          <ano>2009</ano>
          <autores>Oliveira S ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Bolsistas do CNPq expõem trabalhos durante o ENIC</titulo>
          <nome_jornal>Repórter ENIC UNITAU, Taubaté, SP</nome_jornal>
          <data>09 out. 2009</data>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </texto>
        <texto>
          <ano>2006</ano>
          <autores>Zanella J ; CÉSAR, A. C. G. ; SILVA, A. E.</autores>
          <titulo>Em busca das origens do câncer</titulo>
          <nome_jornal>Jornal UNESP</nome_jornal>
          <data>01 maio 2006</data>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </texto>
        <texto>
          <ano>2003</ano>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; SILVA, A. E.</autores>
          <titulo>Lesão benigna evolui para câncer gástrico</titulo>
          <nome_jornal>Diário da Região, São José do Rio Preto e região</nome_jornal>
          <data>29 abr. 2003</data>
          <volume></volume>
          <paginas>5C</paginas>
        </texto>
    </texto_em_jornal>
    <trabalho_completo_congresso>
        <trabalho_completo>
          <doi>http://dx.doi.org/10.5935/978-85-7041-027-5.2018b001</doi>
          <autores>MORAES, J. K. P. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>ASSOCIAÇÃO ENTRE A EXPOSIÇÃO AO MATERIAL PARTICULADO (MP10) E AS INTERNAÇÕES POR DOENÇAS RESPIRATÓRIAS EM ADULTOS, EM TAUBATÉ (SP)</titulo>
          <nome_evento>9º Congresso Científico da Semana Nacional de Ciência e Tecnologia no IFSP</nome_evento>
          <ano>2019</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>MARTUCI, M. A. ; JESUS, E. R. B. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>MONITORAMENTO DA CITOTOXICIDADE DA AREIA DE FUNDIÇÃO, USANDO BIOENSAIO COM PLANTAS</titulo>
          <nome_evento>8º Congresso Científico da Semana Nacional de Ciência e Tecnologia no IFSP</nome_evento>
          <ano>2018</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>MARTUCI, M. A. ; JESUS, E. R. B. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Biomonitoramento da citotoxicidade da areia de base usada em processo de fundição</titulo>
          <nome_evento>7ª Feira de Ciência e Tecnologia do IFSP - VII BRAGANTEC</nome_evento>
          <ano>2017</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>MARTUCI, M. A. ; JESUS, E. R. B. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>AVALIAÇÃO DO EFEITO CITOTÓXICO DA AREIA DESCARTADA DE FUNDIÇÃO, USANDO BIOENSAIO COM CEBOLAS</titulo>
          <nome_evento>VII Mostra de Trabalhos de Cursos Técnicos - COTUCA</nome_evento>
          <ano>2017</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>CARMO, M. E. P. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>AVALIAÇÃO DO POTENCIAL CITOTÓXICO DA INFUSÃO DE CAPIM CIDREIRA</titulo>
          <nome_evento>VII Mostra de Trabalhos de Cursos Técnicos - COTUCA</nome_evento>
          <ano>2017</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>SALES, K. C. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Biomonitoramento da citotoxicidade de água subterrânea</titulo>
          <nome_evento>7ª Feira de Ciência e Tecnologia do IFSP - VII BRAGANTEC</nome_evento>
          <ano>2017</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>SALES, K. C. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>MONITORAMENTO CITOTOXICIDADE DA ÁGUA DE POÇO SEMI-ARTESIANO, USANDO BIOENSAIO COM PLANTAS</titulo>
          <nome_evento>VII Mostra de Trabalhos de Cursos Técnicos - COTUCA</nome_evento>
          <ano>2017</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>SANTOS, E. V. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>O IMPACTO DA EXPOSIÇÃO À POLUIÇÃO NA MORBIDADE POR DOENÇA RESPIRATÓRIA DE CRIAN-ÇAS EM MUNICÍPIO PRODUTOR DE CANA-DE-AÇÚCAR</titulo>
          <nome_evento>6º Congresso Científico da Semana Nacional de Ciência e Tecnologia no IFSP</nome_evento>
          <ano>2015</ano>
          <volume></volume>
          <paginas>1-9</paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>MUNHOZ, M. G. L. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>EFEITO CITOTÓXICO DE INFUSÕES DE CAMELLIA SINENSIS VAR. ASSAMICA NO CRESCIMENTO RADICULAR DE ALLIUM CEPA</titulo>
          <nome_evento>6º Congresso Científico da Semana Nacional de Ciência e Tecnologia do IFSP</nome_evento>
          <ano>2015</ano>
          <volume></volume>
          <paginas>1-7</paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>SANTOS, E. V. ; NASCIMENTO, L. F. C. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>O IMPACTO DA EXPOSIÇÃO AO OZÔNIO E AOS ÓXIDOS DE NITROGÊNIO NA MORTALIDADE POR DOENÇAS RESPIRATÓRIAS EM MUNICÍPIO DE TAUBATÉ, SP</titulo>
          <nome_evento>5º Congresso Científico da Semana Tecnológica - IFSP</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>SANTOS, E. V. ; NASCIMENTO, L. F. C. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>O impacto da poluição atmosférica na mortalidade por doenças respiratórias em Taubaté, SP</titulo>
          <nome_evento>XVIII Encontro Latino Americano de Iniciação Científica - UNIVAP</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>MUNHOZ, M. G. L. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>INIBIÇÃO DO CRESCIMENTO RADICULAR DE Allium cepa EXPOSTA A INFUSÕES DE CHÁ VERDE (Camellia sinensis)</titulo>
          <nome_evento>5º Congresso Científico da Semana Tecnológica ? IFSP</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>MUNHOZ, F. M. L. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>INIBIÇÃO DO CRESCIMENTO RADICULAR DE ALLIUM CEPA EXPOSTA A INFUSÕES DE CAMOMILA E BOLDO-DO-CHILE</titulo>
          <nome_evento>5º Congresso Científico da Semana Tecnológica ? IFSP</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>SANTOS, E. V. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>O IMPACTO DA EXPOSIÇÃO AOS ÓXIDOS DE NITROGÊNIO NA MORTALIDADE POR DOENÇAS RESPIRATÓRIAS NO MUNICÍPIO DE TAUBATÉ, SP</titulo>
          <nome_evento>5º CONGRESSO DE INICIAÇÃO CIENTÍFICA E TECNOLÓGICA DO IFSP</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>MUNHOZ, M. G. L. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>AVALIAÇÃO DO EFEITO CITOTÓXICO DO CHÁ VERDE (Camellia sinensis), USANDO TESTE Allium cepa</titulo>
          <nome_evento>5o CONGRESSO DE INICIAÇÃO CIENTÍFICA E TECNOLÓGICA DO IFSP</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>MUNHOZ, F. M. L. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>INIBIÇÃO DO CRESCIMENTO RADICULAR DE Allium cepa EXPOSTA AS INFUSÕES DE CAMOMILA E BOLDO-DE-CHILE</titulo>
          <nome_evento>5o CONGRESSO DE INICIAÇÃO CIENTÍFICA E TECNOLÓGICA DO IFSP</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>MUNHOZ, F. M. L. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>AVALIAÇÃO DO CRESCIMENTO RADICULAR DE ALLIUM CEPA EXPOSTA A INFUSÕES DE PLANTAS MEDICINAIS</titulo>
          <nome_evento>IV MOSTRA DE TRABALHOS DE CURSOS TÉCNICOS</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>FERREIRA, G. M. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>INIBIÇÃO DO CRESCIMENTO RADICULAR DE ALLIUM CEPA EXPOSTAS AS ÁGUAS DO RIO JAGUARI E RIBEIRÃO LAVAPÉS EM BRAGANÇA PAULISTA, SP</titulo>
          <nome_evento>IV MOSTRA DE TRABALHOS DE CURSOS TÉCNICOS</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>FERREIRA, G. M. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>INIBIÇÃO DO CRESCIMENTO DAS RAÍZES DE Allium cepa EXPOSTAS AS ÁGUAS SUPERFICIAIS DE BRAGANÇA PAULISTA, SP</titulo>
          <nome_evento>5o CONGRESSO DE INICIAÇÃO CIENTÍFICA E TECNOLÓGICA DO IFSP</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>SILVA, I. C. ; CUNHA, B. G. ; SILVA, V. P. ; FERRARINI, F. O. C. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>O CONSUMO DE ÁLCOOL POR ALUNOS DE UMA INSTITUIÇÃO TÉCNICA PÚBLICA</titulo>
          <nome_evento>IV MOSTRA DE TRABALHOS DE CURSOS TÉCNICOS</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>SILVA, I. C. ; CUNHA, B. G. ; SILVA, V. P. ; FERRARINI, F. O. C. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>O CONSUMO DE ÁLCOOL POR ALUNOS DE UMA INSTITUIÇÃO TÉCNICA PÚBLICA</titulo>
          <nome_evento>Feira Brasileira de Ciência e Engenharia - FEBRACE</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>SANTANA, C. P. ; MUNHOZ, F. M. L. ; CAMARGO, V. A. ; MUNHOZ, M. G. L. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>AVALIAÇÃO DO CRESCIMENTO RADICULAR DE ALLIUM CEPA EXPOSTA A INFUSÕES DE PLANTAS MEDICINAIS</titulo>
          <nome_evento>Feira Brasileira de Ciência e Engenharia - FEBRACE</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CARVALHO JUNIOR, J. A. ; NASCIMENTO, L. F. C.</autores>
          <titulo>O impacto da exposição a poluentes do ar nas doenças respiratórias e cardiovasculares no município de Taubaté, SP</titulo>
          <nome_evento>II Congresso Internacional de Ciência</nome_evento>
          <ano>2013</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>MUNHOZ, F. M. L. ; FARIA, M. H. A. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Avaliação do crescimento radicular de Allium cepa exposta a infusões de plantas medicinais</titulo>
          <nome_evento>4º Congresso Científico da Semana Tecnológica ? IFSP</nome_evento>
          <ano>2013</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>FERREIRA, G. M. ; FARIA, M. H. A. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Avaliação do crescimento das raízes de Allium cepa expostas as águas superficiais de Bragança Paulista, SP</titulo>
          <nome_evento>4º Congresso Científico da Semana Tecnológica ? IFSP</nome_evento>
          <ano>2013</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>SANTOS, E. V. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>O impacto da exposição aos óxidos de nitrogênio nas internações por doenças respiratórias num município de porte médio</titulo>
          <nome_evento>4º Congresso Científico da Semana Tecnológica ? IFSP</nome_evento>
          <ano>2013</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>MUNHOZ, M. G. L. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Avaliação do efeito citotóxico do chá verde (Camellia sinensis), usando teste Allium cepa</titulo>
          <nome_evento>4º Congresso Científico da Semana Tecnológica ? IFSP</nome_evento>
          <ano>2013</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>FERREIRA, G. M. ; FARIA, M. H. A. ; TOLEDO, M. C. B. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Avaliação do crescimento radicular de Allium cepa expostas as águas superficiais de Bragança Paulista-SP</titulo>
          <nome_evento>3º Congresso Científico da Semana Nacional de Ciência e Tecnologia do IFSP</nome_evento>
          <ano>2012</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>SILVA, C. S. ; PINTO, C. O. ; CÉSAR, A. C. G. ; VENDRAMEL, W.</autores>
          <titulo>Desenvolvimento de uma ferramenta para análise de similaridade genética do complexo Leishmania</titulo>
          <nome_evento>3º Congresso Científico da Semana Nacional de Ciência e Tecnologia do IFSP</nome_evento>
          <ano>2012</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>MACHADO, T. B. ; Avellar, E. ; TOLEDO, M. C. B. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>CARACTERIZAÇÃO DA MICROBIOTA DE CITOLOGIAS ESFOLIATIVAS DE UM MUNICÍPIO DO LITORAL NORTE PAULISTA</titulo>
          <nome_evento>XIII Mostra de Pós-Graduação da UNITAU</nome_evento>
          <ano>2012</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>BRAZ, S. G. ; NASCIMENTO, E. S. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>EDUCAÇÃO DO CAMPO: CONTEXTUALIZAÇÃO E CONCEITUAÇÃO</titulo>
          <nome_evento>XII Encontro Latino Americano de Pós-Graduação</nome_evento>
          <ano>2012</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>SALLES, F. J. ; FERREIRA, G. M. ; VOLTOLINI, J. C. ; CÉSAR, A. C. G. ; BARBERIO, A.</autores>
          <titulo>CITOTOXICIDADE E GENOTOXICIDADE DA ÁGUA DO RIO JAGUARI E RIBEIRÃO LAVAPÉS, BRAGANÇA PAULISTA, SP EM RAÍZES DE Allium cepa</titulo>
          <nome_evento>XVI Encontro de Iniciação Científica</nome_evento>
          <ano>2012</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>FERREIRA, G. M. ; FARIA, M. H. A. ; TOLEDO, M. C. B. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>BIOMONITORAMENTO NAS ÁGUAS DO RIO JAGUARI E RIBEIRÃO LAVAPÉS NA REGIÃO BRAGANTINA</titulo>
          <nome_evento>4º Congresso Internacional de Cooperação Universidade-Indústria</nome_evento>
          <ano>2012</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CARVALHO JUNIOR, J. A. ; NASCIMENTO, L. F. C.</autores>
          <titulo>EXPOSIÇÃO A POLUENTES ATMOSFÉRICOS E AS DOENÇAS RESPIRATÓRIAS E CARDIOVASCULARES EM PIRACICABA, SP</titulo>
          <nome_evento>4º Congresso Internacional de Cooperação Universidade-Indústria</nome_evento>
          <ano>2012</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>Siqueira FJFS ; MENDONCA, S. R. D. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>O SETE DE SETEMBRO COMO FATOR SOCIOEDUCATIVO PARA O CONHECIMENTO DE HISTÓRIA</titulo>
          <nome_evento>4º Congresso Internacional de Cooperação Universidade-Indústria</nome_evento>
          <ano>2012</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; ALMEIDA, T. S. ; CARREIRA, M. C. ; MENDES, L. G.</autores>
          <titulo>Expectativas e perspectivas de ingressantes dos cursos técnicos e tecnológicos em uma instituição federal</titulo>
          <nome_evento>3º Congresso Científico da Semana Nacional de Ciência e Tecnologia no IFSP</nome_evento>
          <ano>2012</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>Siqueira FJFS ; CÉSAR, A. C. G. ; Cardoso EVO</autores>
          <titulo>O ensino de História local e a construção da cidadania</titulo>
          <nome_evento>Encontro Latino Americano de Pós-Graduação - UNIVAP</nome_evento>
          <ano>2011</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>Siqueira FJFS ; Cardoso EVO ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>O ensino de História loca e do Brasil na construção da cidadania</titulo>
          <nome_evento>XVI ENIC</nome_evento>
          <ano>2011</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </trabalho_completo>
        <trabalho_completo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; GALETTI JÚNIOR, P. M. ; ESTEVES, K. E. ; LIMA, N. R. W. ; MESTRINER, C. A. ; CAVALLINI, M. M. ; MIYAZAU, C. S.</autores>
          <titulo>Aspectos Comparativos da Ictiofauna de duas lagoas marginaisj do Rio Mogi-Guaçu (Alto do Paraná - Estação Ecológica do Jataí, SP)</titulo>
          <nome_evento>II Congresso Brasileiro de Limnologia</nome_evento>
          <ano>1988</ano>
          <volume>III</volume>
          <paginas>865-885</paginas>
        </trabalho_completo>
    </trabalho_completo_congresso>
    <resumo_expandido_congresso>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>ALVES, L. V. G. ; BUENO, L. M. B. ; CAVALLARO, V. C. S. ; SOUZA, T. P. C. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Waste Not ?? Evitar o desperdício é o início?</titulo>
          <nome_evento>IX Bragantec - Feira de Ciência e Tecnologia do IFSP, 2019, Bragança Paulista (SP). IX Bragantec - Feira de Ciência e Tecnologia do IFSP</nome_evento>
          <ano>2019</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>RISSARDO, E. F. S. ; ZAMPOLLI, N. H. S. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>LIXO ELETRÔNICO: REUTILIZAÇÃO E CONSCIENTIZAÇÃO AMBIENTAL</titulo>
          <nome_evento>IX Bragantec - Feira de Ciência e Tecnologia do IFSP, 2019, Bragança Paulista (SP). IX Bragantec - Feira de Ciência e Tecnologia do IFSP</nome_evento>
          <ano>2019</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>OLIVEIRA, E. L. G. ; ABRAHAO, F. M. ; BUENO, H. S. M. ; MAMMANA, V. P. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>O uso de álcool por adolescentes de uma instituição de ensino pública</titulo>
          <nome_evento>IX Bragantec - Feira de Ciência e Tecnologia do IFSP, 2019, Bragança Paulista (SP). IX Bragantec - Feira de Ciência e Tecnologia do IFSP</nome_evento>
          <ano>2019</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>MALENGO, M. E. ; MUNHOZ, I. O. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Biomonitoramento do rio Atibaia e córrego Onofre, em Atibaia (SP), usando plantas</titulo>
          <nome_evento>IX Bragantec - Feira de Ciência e Tecnologia do IFSP, 2019, Bragança Paulista (SP). IX Bragantec - Feira de Ciência e Tecnologia do IFSP</nome_evento>
          <ano>2019</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>MORAES, J. K. P. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Association between exposure to particulate matter and admissions for respiratory diseases in adults aged 50 years and over</titulo>
          <nome_evento>XXVII Congresso de Iniciação Científica da UNICAMP, 2019, Campinas (SP). Revista dos Trabalhos de Iniciação Científica da UNICAMP. Campinas (SP): Unicamp</nome_evento>
          <ano>2019</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>SANTOS, J. S. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Efeito citotóxico das águas superficiais do rio Atibaia, no município de Atibaia (SP)</titulo>
          <nome_evento>VIII Bragantec - Feira de Ciência e Tecnologia do IFSP, 2018, Bragança Paulista (SP). VIII Bragantec - Feira de Ciência e Tecnologia do IFSP. Bragança Paulista (SP): IFSP</nome_evento>
          <ano>2018</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>MORAES, D. C. M. ; OLIVEIRA, E. A. ; FRANCISCO, N. J. ; SOUZA, T. P. C. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>DONARE - CONECTANDO SOLIDARIEDADE</titulo>
          <nome_evento>VIII Bragantec - Feira de Ciência e Tecnologia do IFSP, 2018, Bragança Paulista (SP). VIII Bragantec - Feira de Ciência e Tecnologia do IFSP. Bragança Paulista (SP): IFSP</nome_evento>
          <ano>2018</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>MENDES, M. ; SOUZA, T. P. C. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>PETHUB ? PLATAFORMA PARA OS DONOS DE PETS</titulo>
          <nome_evento>VIII Bragantec - Feira de Ciências e Tecnologia do IFSP, 2018, Bragança Paulista (SP). VIII Bragantec - Feira de Ciências e Tecnologia do IFSP. Bragança Paulista (SP): IFSP</nome_evento>
          <ano>2018</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>SANTOS, J. S. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>ANÁLISE DO POTENCIAL CITOTÓXICO DAS ÁGUAS DO RIO ATIBAIA, USANDO BIOENSAIO COM PLANTAS</titulo>
          <nome_evento>9º Congresso de Inovação, Ciência e Tecnologia do IFSP, 2018, Boituva (SP). 9º Congresso de Inovação, Ciência e Tecnologia do IFSP. São Paulo: IFSP</nome_evento>
          <ano>2018</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>NISHIMURA, M. M. C. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>IMPACTO DOS POLUENTES ATMOSFÉRICOS NAS INTERNAÇÕES CARDIOVASCULARES EM PIRACICABA (SP), SEGUNDO SEXO</titulo>
          <nome_evento>XXIII Encontro de Iniciação Científica - Biomas e Ciência: um tour pela vida, 2017, Itatiba - SP. Biomas e Ciência: um tour pela vida. Bragança Paulista: Editora Universitária São Francisco</nome_evento>
          <ano>2017</ano>
          <volume></volume>
          <paginas>821-824</paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>SANTOS, B. E. T. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>POLUENTES ATMOSFÉRICOS E MORBIDADE RESPIRATÓRIA DE IDOSOS EM MUNICÍPIO PAULISTA PRODUTOR DE CANA-DE-AÇÚCAR</titulo>
          <nome_evento>XXIII Encontro de Iniciação Científica - Biomas e Ciência: um tour pela vida, 2017, Itatiba - SP. Biomas e Ciência: um tour pela vida. Bragança Paulista: Editora Universitária São Francisco</nome_evento>
          <ano>2017</ano>
          <volume></volume>
          <paginas>846-849</paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CARVALHO JUNIOR, J. A. ; NASCIMENTO, L. F. C.</autores>
          <titulo>Associação entre exposição aos poluentes atmosféricos e as internações por doenças respiratórias de crianças e idosos em município paulista produtor de cana-de-açúcar</titulo>
          <nome_evento>OpenCon 2017, 2017, Campinas (SP). OpenCon 2017</nome_evento>
          <ano>2017</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>SANTOS, B. E. T. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>IMPACTO DE POLUENTES ATMOSFÉRICOS NA MORBIDADE RESPIRATÓRIA EM MUNICÍPIO PRODUTOR DE CANA DE AÇÚCAR</titulo>
          <nome_evento>Congresso de Inovação, Ciência e Tecnologia do IFSP, 2016, Matão (SP). Congresso de Inovação, Ciência e Tecnologia do IFSP. Matão (SP): IFSP</nome_evento>
          <ano>2016</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>SILVA, L. A. O. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>ANÁLISE DO POTENCIAL CITOTÓXICO DAS ÁGUAS SUPERFICIAIS DO RIO JAGUARI E RIBEIRÃO LAVAPÉS, NOS PERÍODOS CHUVOSO E SECO</titulo>
          <nome_evento>Congresso de Inovação, Ciência e Tecnologia do IFSP, 2016, Matão (SP). Congresso de Inovação, Ciência e Tecnologia do IFSP. Matão (SP): IFSP</nome_evento>
          <ano>2016</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>RAMOS, M. A. O. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>CITOTOXICIDADE DOS CHÁS VERDE E PRETO NO CRESCIMENTO RADICULAR DE ALLIUM CEPA</titulo>
          <nome_evento>Congresso de Inovação, Ciência e Tecnologia do IFSP, 2016, Matão (SP). Congresso de Inovação, Ciência e Tecnologia do IFSP. Matão (SP): IFSP</nome_evento>
          <ano>2016</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>LOPES, R. F. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>IMPACTO DA SAZONALIDADE NO BIOMONITORAMENTO DAS ÁGUAS SUPERFICIAIS DO LAGO DO TABOÃO, BRAGANÇA PAULISTA (SP)</titulo>
          <nome_evento>Congresso de Inovação, Ciência e Tecnologia do IFSP, 2016, Matão (SP). Congresso de Inovação, Ciência e Tecnologia do IFSP. Matão (SP): IFSP</nome_evento>
          <ano>2016</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>CACOSSI, T. C. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>ANÁLISE DA CITOTOXICIDADE DO CHÁ DE HORTELÃ, USANDO TESTE ALLIUM CEPA</titulo>
          <nome_evento>Congresso de Inovação, Ciência e Tecnologia do IFSP, 2016, Matão (SP). Congresso de Inovação, Ciência e Tecnologia do IFSP. Matão (SP): IFSP</nome_evento>
          <ano>2016</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>Sampaio, M. ; TOLEDO, M. C. B. ; César, Ana Cristina Gobbo</autores>
          <titulo>PREVALÊNCIA DE DIABETES MELLITUS NOS VALES DO RIBEIRA E PARAÍBA DO SUL, ESTADO DE SÃO PAULO</titulo>
          <nome_evento>XV Encontro de Iniciação Científica - ENIC - UNITAU, 2010, Taubaté-SP. XV Encontro de Iniciação Científica - ENIC. Taubaté-SP</nome_evento>
          <ano>2010</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>Machado, T.B. ; Avellar, E. ; TOLEDO, M. C. B. ; César, Ana Cristina Gobbo</autores>
          <titulo>Citologia do colo uterino em Ubatuba, SP: estudo retrospectivo</titulo>
          <nome_evento>XV Encontro de Iniciação Científica - ENIC - UNITAU, 2010, Taubaté-SP. XV Encontro de Iniciação Científica - ENIC - UNITAU</nome_evento>
          <ano>2010</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>Castilho, L.A.R. ; Silva, L.R.M. ; César, Ana Cristina Gobbo</autores>
          <titulo>CARACTERIZAÇÃO CITOGENÉTICA DE BOVINOS DA RAÇA CANCHIM</titulo>
          <nome_evento>XV Encontro de Iniciação Científica - ENIC - UNITAU, 2010, Taubaté-SP. XV Encontro de Iniciação Científica - ENIC</nome_evento>
          <ano>2010</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Oliveira T.B. ; Oliveira M.S.</autores>
          <titulo>Avaliação citogenética da síndrome do X frágil em indivíduos com deficiência mental</titulo>
          <nome_evento>XIV Encontro de Iniciação Científica - UNTAU, 2009, Taubaté, SP. Encontro de Iniciação Científica</nome_evento>
          <ano>2009</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Oliveira M.S.</autores>
          <titulo>Caracterização de alterações cromossômicas numéricas e/ou estruturais em indivíduos com deficiência mental</titulo>
          <nome_evento>XIV Encontro de Iniciação Científica, 2009, Taubaté, SP. XIV Encontro de Iniciação Científica - UNITAU</nome_evento>
          <ano>2009</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; OLIVEIRA, K. F. ; ROSA, T. B. R. ; TOLEDO, M. C. B. ; VIEIRA, M. S.</autores>
          <titulo>DIAGNÓSTICOS CITO E HISTOPATOLÓGICO CERVICAL DE MULHERES BRASILEIRAS</titulo>
          <nome_evento>XIV Encontro de Iniciação Científica - UNITAU, 2009, Taubaté, SP. XIV Encontro de Iniciação Científica - UNITAU</nome_evento>
          <ano>2009</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Pereira E.M. ; Carvalho Filho J. ; TOLEDO, M. C. B.</autores>
          <titulo>Conhecimento entre acadêmicos sobre técnicas moleculares e sua aplicação na identificação de vítimas de acidentes</titulo>
          <nome_evento>XIV Encontro de Iniciação Científica e X Mostra de Pós-Graduação, 2009, Taubaté, SP. XIV Encontro de Iniciação Científica e X Mostra de Pós-Graduação</nome_evento>
          <ano>2009</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; TOLEDO, M. C. B. ; Branco S.F. ; Reis L.A.M.B.C.</autores>
          <titulo>Triagem neonatal para anemia falciforme, em um hospital geral de Taubaté, SP</titulo>
          <nome_evento>XIV Encontro de Iniciação Científica e X Mostra de Pós-Graduação, 2009, Taubaté, SP. XIV Encontro de Iniciação Científica e X Mostra de Pós-Graduação</nome_evento>
          <ano>2009</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Oliveira T.B.</autores>
          <titulo>AVALIAÇÃO CITOGENÉTICA DE INDIVÍDUOS CLINICAMENTE CONSIDERADOS X FRÁGIL</titulo>
          <nome_evento>VIII Encontro Latino Americano de Iniciação Científica, 2009, São José dos Campos, SP. VIII Encontro Latino Americano de Iniciação Científica - UNIVAP</nome_evento>
          <ano>2009</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Oliveira M.S. ; Oliveira T.B.</autores>
          <titulo>ALTERAÇÕES CROMOSSÔMICAS NUMÉRICAS E/OU ESTRUTURAIS EM INDIVÍDUOS COM DEFICIÊNCIA MENTALALTERAÇÕES CROMOSSÔMICAS NUMÉRICAS E/OU ESTRUTURAIS EM INDIVÍDUOS COM DEFICIÊNCIA MENTAL</titulo>
          <nome_evento>VIII Encontro Latino Americano de Iniciação Científica, 2009, São José dos Campos, SP. VIII Encontro Latino Americano de Iniciação Científica - UNIVAP</nome_evento>
          <ano>2009</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; OLIVEIRA, K. F. ; VIEIRA, M. S. ; ROSA, T. B. R. ; TOLEDO, M. C. B.</autores>
          <titulo>Desenvolvimento sócio-econômico como fator etiológico do câncer de pulmão, estômago e cólon nas regiões Nordeste e Sudeste do Brasil</titulo>
          <nome_evento>XII Encontro de Iniciação Científica e VIII Mostra de Pós-Graduação, 2008, Taubaté - SP. XII Encontro de Iniciação Científica e VIII Mostra de Pós-Graduação. Taubaté - SP</nome_evento>
          <ano>2008</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
        <resumo_expandido>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; SOUZA, A. L. ; CINTRA, S. M. P. ; CARDOSO, M.</autores>
          <titulo>A RELAÇÃO ENTRE NASCIDOS VIVOS COM FENDA LABIAL E/OU PALATINA E A IDADE MATERNA DE MUNICÍPIOS DO VALE DO PARAÍBA ? SP</titulo>
          <nome_evento>XII Encontro Latino Americano de Iniciação Científica e Pós-Graduação, 2008, São José dos Campos - SP. XII Encontro Latino Americano de Iniciação Científica e Pós-Graduação. São José dos Campos - SP</nome_evento>
          <ano>2008</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
        </resumo_expandido>
    </resumo_expandido_congresso>
    <resumo_congresso>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>MALENGO, M. E. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>AVALIAÇÃO DO EFEITO CITOTÓXICO DAS ÁGUAS SUPERFICIAIS DO RIO ATIBAIA E CÓRREGO ONOFRE, EM ATIBAIA, SP</titulo>
          <nome_evento>XXV Encontro de Iniciação Científica da Universidade São Francisco, 2019, Bragança Paulista (SP). XXV Encontro de Iniciação Científica da Universidade São Francisco. Bragança Paulista (SP): Universidade São Francisco</nome_evento>
          <ano>2019</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>MORAES, J. K. P. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>EFEITO DA EXPOSIÇÃO A POLUIÇÃO ATMOSFÉRICA NAS INTERNAÇÕES POR DOENÇAS RESPIRATÓRIAS EM ADULTOS</titulo>
          <nome_evento>XXV Encontro de Iniciação Científica da Universidade São Francisco, 2019, Bragança Paulista (SP). XXV Encontro de Iniciação Científica da Universidade São Francisco. Bragança Paulista (SP): Universidade São Francisco</nome_evento>
          <ano>2019</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>SANTOS, J. S. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Avaliação da citotoxicidade das águas do rio Atibaia, no município de Atibaia (SP)</titulo>
          <nome_evento>XXVI Encontro de Iniciação Científica - Ciência para construir fraternidade e superar violência, 2018, Campinas (SP). XXIV Encontro de Iniciação Científica - Ciência para construir fraternidade e superar violência. Bragança Paulista (SP): Editora Universidade São Francisco</nome_evento>
          <ano>2018</ano>
          <volume></volume>
          <paginas>249</paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>COSTA, T. C. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Impacto dos poluentes do ar nas internações por doenças respiratórias, segundo sexo</titulo>
          <nome_evento>XXVI Encontro de Iniciação Científica - Ciência para construir fraternidade e superar violência, 2018, Campinas (SP). XXVI Encontro de Iniciação Científica - Ciência para construir fraternidade e superar violência. Bragança Paulista (SP): Editora Universidade São Francisco</nome_evento>
          <ano>2018</ano>
          <volume></volume>
          <paginas>259</paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>SALES, K. C. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>AVALIAÇÃO DA CITOTOXICIDADE DE ÁGUA SUBTERRÂNEA</titulo>
          <nome_evento>XXIII Encontro de Iniciação Científica - Biomas e Ciência: um tour pela vida, 2017, Itatiba - SP. Biomas e Ciência: um tour pela vida. Bragança Paulista: Editora Universitária São Francisco</nome_evento>
          <ano>2017</ano>
          <volume></volume>
          <paginas>769</paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CARMO, M. E. P. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>BIOANÁLISE DO POTENCIAL CITOTÓXICO DO CHÁ DE CAPIM CIDREIRA</titulo>
          <nome_evento>XXIII Encontro de Iniciação Científica - Biomas e Ciência: um tour pela vida, 2017, Itatiba - SP. Biomas e Ciência: um tour pela vida. Bragança Paulista: Editora Universitária São Francisco</nome_evento>
          <ano>2017</ano>
          <volume></volume>
          <paginas>775</paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>MARTUCI, M. A. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>AVALIAÇÃO DO POTENCIAL CITOTÓXICO DA AREIA DE FUNDIÇÃO, USANDO BIOENSAIO COM PLANTAS</titulo>
          <nome_evento>XXIII Encontro de Iniciação Científica - Biomas e Ciência: um tour pela vida, 2017, Itatiba - SP. Biomas e Ciência: um tour pela vida. Bragança Paulista: Editora Universitária São Francisco</nome_evento>
          <ano>2017</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>SANTOS, B. E. T. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>EXPOSIÇÃO AOS POLUENTES ATMOSFÉRICOS E A MORBIDADE DE IDOSOS EM MUNICÍPIO PAULISTA PRODUTOR DE CANA-DE-AÇÚCAR</titulo>
          <nome_evento>2ª Mostra de Ensino, Pesquisa e Extensão - IFSP, 2017, Bragança Paulista (SP). 2ª Mostra de Ensino, Pesquisa e Extensão - IFSP</nome_evento>
          <ano>2017</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>SALES, K. C. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>AVALIAÇÃO DO POTENCIAL CITOTÓXICO DA ÁGUA DE POÇOS RASO E SEMI-ARTESIANO, USANDO TESTE ALLIUM CEPA</titulo>
          <nome_evento>2ª Mostra de Ensino, Pesquisa e Extensão - IFSP, 2017, Bragança Paulista (SP). 2ª Mostra de Ensino, Pesquisa e Extensão - IFSP</nome_evento>
          <ano>2017</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CARMO, M. E. P. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>AVALIAÇÃO DA CITOTOXICIDADE DO CAPIM CIDREIRA, USANDO TESTE ALLIUM CEPA</titulo>
          <nome_evento>2ª Mostra de Ensino, Pesquisa e Extensão - IFSP, 2017, Bragança Paulista (SP). 2ª Mostra de Ensino, Pesquisa e Extensão - IFSP</nome_evento>
          <ano>2017</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CARVALHO JUNIOR, J. A. ; NASCIMENTO, L. F. C.</autores>
          <titulo>INTERNAÇÕES RESPIRATÓRIAS INFANTIS APÓS EXPOSIÇÃO A MATERIAIS PARTICULADOS, SEGUNDO SEXO</titulo>
          <nome_evento>X Congresso Brasileiro de Epidemiologia, 2017, Florianópolis (SC). X Congresso Brasileiro de Epidemiologia - ABRASCO</nome_evento>
          <ano>2017</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>SANTOS, B. E. T. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>IMPACTO DA EXPOSIÇÃO AOS POLUENTES NA MORBIDADE POR DOENÇAS RESPIRATÓRIAS EM MUNICÍPIO PRODUTOR DE CANA DE AÇÚCAR</titulo>
          <nome_evento>IV CONGRESSO DE INICIAÇÃO CIENTÍFICA DO IFSP ITAPETININGA, 2016, Itapetininga (SP). IV CONGRESSO DE INICIAÇÃO CIENTÍFICA DO IFSP ITAPETININGA. Itapetininga (SP): IFSP</nome_evento>
          <ano>2016</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>SILVA, L. A. O. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>AVALIAÇÃO DO CRESCIMENTO RADICULAR DE CEBOLAS EXPOSTAS ÀS ÁGUAS SUPERFICIAIS DO RIO JAGUARI E RIBEIRÃO LAVAPÉS</titulo>
          <nome_evento>IV CONGRESSO DE INICIAÇÃO CIENTÍFICA DO IFSP ITAPETININGA, 2016, Itapetininga (SP). IV CONGRESSO DE INICIAÇÃO CIENTÍFICA DO IFSP ITAPETININGA. Itapetininga (SP): IFSP</nome_evento>
          <ano>2016</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>RAMOS, M. A. O. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>AVALIAÇÃO DO EFEITO CITOTÓXICO DE INFUSÕES DE CHÁ VERDE E CHÁ PRETO, USANDO TESTE ALLIUM CEPA</titulo>
          <nome_evento>IV CONGRESSO DE INICIAÇÃO CIENTÍFICA DO IFSP ITAPETININGA, 2016, Itapetininga (SP). IV CONGRESSO DE INICIAÇÃO CIENTÍFICA DO IFSP ITAPETININGA. Itapetininga (SP): IFSP</nome_evento>
          <ano>2016</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>LOPES, R. F. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>AVALIAÇÃO DO EFEITO CITOTÓXICO DAS ÁGUAS SUPERFICIAIS DO LAGO TABOÃO, BRAGANÇA PAULISTA, SP: usando o teste Allium cepa</titulo>
          <nome_evento>IV CONGRESSO DE INICIAÇÃO CIENTÍFICA DO IFSP ITAPETININGA, 2016, Itapetininga (SP). IV CONGRESSO DE INICIAÇÃO CIENTÍFICA DO IFSP ITAPETININGA. Itapetininga (SP): IFSP</nome_evento>
          <ano>2016</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CACOSSI, T. C. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>EFEITO CITOTÓXICO DO CHÁ DE HORTELÃ NO CRESCIMENTO RADICULAR DE ALLIUM CEPA</titulo>
          <nome_evento>IV CONGRESSO DE INICIAÇÃO CIENTÍFICA DO IFSP ITAPETININGA, 2016, Itapetininga (SP). IV CONGRESSO DE INICIAÇÃO CIENTÍFICA DO IFSP ITAPETININGA. Itapetininga (SP): IFSP</nome_evento>
          <ano>2016</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CARVALHO JUNIOR, J. A. ; NASCIMENTO, L. F. C.</autores>
          <titulo>Exposure to nitrogen oxides and hospitalizations from cardiovascular diseases in Piracicaba, SP</titulo>
          <nome_evento>Conference of the International Society of Environmental Epidemiology (ISEE), 2015, São Paulo-SP. Conference of the International Society of Environmental Epidemiology (ISEE)</nome_evento>
          <ano>2015</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CARVALHO JUNIOR, J. A. ; NASCIMENTO, L. F. C.</autores>
          <titulo>A exposição ao material particulado e as internações por doenças respiratórias em idosos em Piracicaba, SP</titulo>
          <nome_evento>III Fórum Mundial de Educação Profissional e Tecnológica: Diversidade, Cidadania e Inovação, 2015, Recife-PE. III Fórum Mundial de Educação Profissional e Tecnológica: Diversidade, Cidadania e Inovação</nome_evento>
          <ano>2015</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>LOPES, R. F. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>AVALIAÇÃO DO EFEITO CITOTÓXICO DAS ÁGUAS SUPERFICIAIS DO LAGO TABOÃO, BRAGANÇA PAULISTA, SP: usando o teste Allium cepa</titulo>
          <nome_evento>4º Encontro de Iniciação Científica do IFSP - Câmpus Bragança Paulista, 2015, Bragança Paulista-SP. 4º Encontro de Iniciação Científica do IFSP - Câmpus Bragança Paulista</nome_evento>
          <ano>2015</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>SILVA, L. A. O. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>AVALIAÇÃO DO CRESCIMENTO RADICULAR DE CEBOLAS EXPOSTAS ÀS ÁGUAS SUPERFICIAIS DO RIO JAGUARI E RIBEIRÃO LAVAPÉS</titulo>
          <nome_evento>4º Encontro de Iniciação Científica do IFSP - Câmpus Bragança Paulista, 2015, Bragança Paulista-SP. 4º Encontro de Iniciação Científica do IFSP - Câmpus Bragança Paulista</nome_evento>
          <ano>2015</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>SANTOS, E. V. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>O IMPACTO DA POLUIÇÃO NAS INTERNAÇÕES POR DOENÇAS RESPIRATÓRIAS EM MUNICÍPIO PAULISTA PRODUTOR DE CANA-DE-AÇÚCAR</titulo>
          <nome_evento>4º Encontro de Iniciação Científica do IFSP - Câmpus Bragança Paulista, 2015, Bragança Paulista-SP. 4º Encontro de Iniciação Científica do IFSP - Câmpus Bragança Paulista</nome_evento>
          <ano>2015</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>MUNHOZ, M. G. L. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>AVALIAÇÃO DO EFEITO CITOTÓXICO DO CHÁ VERDE BRASILEIRO (Camellia sinensis var. assamica), USANDO TESTE Allium cepa</titulo>
          <nome_evento>4º Encontro de Iniciação Científica do IFSP - Câmpus Bragança Paulista, 2015, Bragança Paulista-SP. 4º Encontro de Iniciação Científica do IFSP - Câmpus Bragança Paulista</nome_evento>
          <ano>2015</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>MUNHOZ, F. M. L. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>EFEITO CITOTÓXICO DE INFUSÕES DE PLANTAS MEDICINAIS SOBRE O CRESCIMENTO RADICULAR DE Allium cepa</titulo>
          <nome_evento>III Encontro de Iniciação Científica do IFSP - Campus Bragança Paulista, 2014, Bragança Paulista-SP. III Encontro de Iniciação Científica do IFSP - Campus Bragança Paulista. Bragança Paulista-SP: IFSP</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>FERREIRA, G. M. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Biomonitoramento de águas superficiais no Município de Bragança Paulista, SP</titulo>
          <nome_evento>3º Encontro de Iniciação Científica do IFSP - Campus Bragança Paulista, 2014, Bragança Paulista-SP. 3º Encontro de Iniciação Científica do IFSP - Campus Bragança Paulista. Bragança Paulista-SP: IFSP</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>SILVA, I. C. ; CUNHA, B. G. ; SILVA, V. P. ; FERRARINI, F. O. C. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>O CONSUMO DE ÁLCOOL POR ALUNOS DE UMA INSTITUIÇÃO TÉCNICA PÚBLICA</titulo>
          <nome_evento>IV BRAGANTEC - Feira de Ciência e Tecnologia do IFSP, 2014, Bragança Paulista-SP. IV BRAGANTEC - Feira de Ciência e Tecnologia do IFSP. Bragança Paulista-SP: IFSP</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>LOURENCO, A. C. S. ; GOBBI, P. A. J. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>EDUCANDO AS NOVAS GERAÇÕES PARA A PROTEÇÃO DAS ÁGUA</titulo>
          <nome_evento>III Congresso Internacional de Ciência, Tecnologia e Desenvolvimento - CICTED, 2014, Taubaté-SP. III Congresso Internacional de Ciência, Tecnologia e Desenvolvimento - CICTED. Taubaté-SP: UNITAU</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>SANTOS, B. A. ; CAMARGO, L. A. C. ; RODRIGUES, T. S. ; GOBBI, P. A. J. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>RESGATE DA CONSCIÊNCIA DA IMPORTÂNCIA DOS RECURSOS HÍDRICOS PARA O DESENVOLVIMENTO DA VIDA</titulo>
          <nome_evento>III Congresso Internacional de Ciência, Tecnologia e Desenvolvimento - CICTED, 2014, Taubaté-SP. III Congresso Internacional de Ciência, Tecnologia e Desenvolvimento - CICTED. Taubaté-SP: UNITAU</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>SILVA, E. A. ; NOGARE, L. R. ; SOUZA, V. C. A. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>PIBID DIVERSIDADE: REFLEXÃO SOBRE A ESCASSEZ DE ÁGUA NO MUNICÍPIO DE NATIVIDADE DA SERRA</titulo>
          <nome_evento>III Congresso Internacional de Ciência, Tecnologia e Desenvolvimento - CICTED, 2014, Taubaté-SP. III Congresso Internacional de Ciência, Tecnologia e Desenvolvimento - CICTED. Taubaté-SP: UNITAU</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>ALVES, J. C. S. ; FONSECA, J. T. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>O Programa de Iniciação à Docência (PIBID-Diversidade) AJUDANDO NA CONSCIENTIZAÇÃO NO CONSUMO DE ÁGUA DOS ALUNOS DA ZONA</titulo>
          <nome_evento>III Congresso Internacional de Ciência, Tecnologia e Desenvolvimento - CICTED, 2014, Taubaté-SP. III Congresso Internacional de Ciência, Tecnologia e Desenvolvimento - CICTED. Taubaté-SP: UNITAU</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>PAULA, R. C. M. A. ; SALES, R. A. F. ; CARVALHO, M. ; STORER, I. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>PIBID-DIVERSIDADE E FORMAÇÃO DOCENTE ATUAÇÃO DOS BOLSISTAS DA LICENCIATURA EM EDUCAÇÃO DO CAMPO EM ESCOLAS RURAIS</titulo>
          <nome_evento>III Congresso Internacional de Ciência, Tecnologia e Desenvolvimento - CICTED, 2014, Taubaté-SP. III Congresso Internacional de Ciência, Tecnologia e Desenvolvimento - CICTED. Taubaté-SP: UNITAU</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>FERRAZ, T. F. O. ; MARCIANO, T. A. ; SANTOS, Z. G. ; RODRIGUES, D. ; SETANI, K. T. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>A qualidade da água consumida pelos moradores da área rural do município de Cunha, SP</titulo>
          <nome_evento>III Congresso Internacional de Ciência, Tecnologia e Desenvolvimento - CICTED, 2014, Taubaté-SP. III Congresso Internacional de Ciência, Tecnologia e Desenvolvimento - CICTED. Taubaté-SP: UNITAU</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CARVALHO JUNIOR, J. A. ; NASCIMENTO, L. F. C.</autores>
          <titulo>Association between exposure to NOx and deaths from respiratory diseases in medium-size southeastern Brazilian city</titulo>
          <nome_evento>WORLD HEALTH SUMMIT REGIONAL MEETING LATIN AMERICA, 2014, São Paulo-SP. WORLD HEALTH SUMMIT REGIONAL MEETING LATIN AMERICA. São Paulo-SP: World Health Summit 2014</nome_evento>
          <ano>2014</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>SALLES, F. J. ; CÉSAR, A. C. G. ; BARBERIO, A.</autores>
          <titulo>Potencial mutagênico das águas superficiais em Bragança Paulista-SP em duas estações</titulo>
          <nome_evento>I Congresso Internacional de Ecologia e XI Congresso de Ecologia, 2013, Porto Seguro-BA. I Congresso Internacional de Ecologia e XI Congresso de Ecologia</nome_evento>
          <ano>2013</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>SALLES, F. J. ; CÉSAR, A. C. G. ; BARBERIO, A.</autores>
          <titulo>Uso do teste Allium cepa para monitoramento do Rio Jaguari e Ribeirão Lavapés em Bragança Paulista ? SP</titulo>
          <nome_evento>XI Congresso Aberto aos Estudantes de Biologia, 2013, Campinas-SP. XI Congresso Aberto aos Estudantes de Biologia. Campinas: UNICAMP</nome_evento>
          <ano>2013</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>SANTOS, E. V. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>O impacto da exposição aos compostos orgânicos voláteis nas doenças cardiovasculares num município de porte médio</titulo>
          <nome_evento>4º Congresso de Iniciação Científica e Tecnológica do IFSP, 2013, Birigui-SP. 4º Congresso de Iniciação Científica e Tecnológica do IFSP. São Paulo: IFSP</nome_evento>
          <ano>2013</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>SANTOS, E. V. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>2º Encontro de Iniciação Científica do IFSP</titulo>
          <nome_evento>2º Encontro de Iniciação Científica do IFSP, 2013, Bragança Paulista. 2º Encontro de Iniciação Científica do IFSP. Bragança Paulista: IFSP</nome_evento>
          <ano>2013</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>MUNHOZ, M. G. L. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Inibição do crescimento das raízes de Allium cepa expostas a diferentes infusões de chá verde</titulo>
          <nome_evento>2º Encontro de Iniciação Científica do IFSP, 2013, Bragança Paulista. 2º Encontro de Iniciação Científica do IFSP. Bragança Paulista: IFSP</nome_evento>
          <ano>2013</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>MUNHOZ, F. M. L. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Efeito citotóxico de infusões de plantas medicinais sobre o crescimento radicular de Allium cepa</titulo>
          <nome_evento>2º Encontro de Iniciação Científica do IFSP, 2013, Bragança Paulista. 2º Encontro de Iniciação Científica do IFSP. Bragança Paulista: IFSP</nome_evento>
          <ano>2013</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>FERREIRA, G. M. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>A qualidade das águas superficiais em Bragança Paulista, SP: biomonitoramento pelo teste Allium cepa</titulo>
          <nome_evento>2º Encontro de Iniciação Científica do IFSP, 2013, Bragança Paulista. 2º Encontro de Iniciação Científica do IFSP. Bragança Paulista: IFSP</nome_evento>
          <ano>2013</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>BERGAMIM, L. F. O. ; VENDRAMEL, W. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>O uso da bioinformática no ensino de Zoologia</titulo>
          <nome_evento>2º Encontro de Iniciação Científica do IFSP, 2013, Bragança Paulista. 2º Encontro de Iniciação Científica do IFSP. Bragança Paulista: IFSP</nome_evento>
          <ano>2013</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>MARTINS JUNIOR, F. R. ; VENDRAMEL, W. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Construção de um banco de dados para o ensino de Biologia</titulo>
          <nome_evento>2º Encontro de Iniciação Científica do IFSP, 2013, Bragança Paulista. 2º Encontro de Iniciação Científica do IFSP. Bragança Paulista: IFSP</nome_evento>
          <ano>2013</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CARVALHO JUNIOR, J. A. ; NASCIMENTO, L. F. C.</autores>
          <titulo>Associação entre a exposição ao PM2.5 e as internações por doenças respiratórias em crianças no município de Piracicaba, SP</titulo>
          <nome_evento>13º Congresso Paulista de Pediatria, 2013, São Paulo. 13º Congresso Paulista de Pediatria. São Paulo: Sociedade Paulista de Pediatria</nome_evento>
          <ano>2013</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; SILVA, C. S. ; SANTOS, B. C. R. ; STORER, I.</autores>
          <titulo>Novo olhar para a produção de conhecimento nas escolas do campo</titulo>
          <nome_evento>II Congresso Internacional de Ciência, Tecnologia e Desenvolvimento, 2013, Taubaté. II Congresso Internacional de Ciência, Tecnologia e Desenvolvimento. Taubaté-SP: UNITAU</nome_evento>
          <ano>2013</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; NOVAES, C. R. G. ; OLIVEIRA, D. C. ; PIRES, D. O. ; STORER, I.</autores>
          <titulo>Escolas do Campo: formação de professores e a prática pedagógica</titulo>
          <nome_evento>II Congresso Internacional de Ciência, Tecnologia e Desenvolvimento, 2013, Taubaté. II Congresso Internacional de Ciência, Tecnologia e Desenvolvimento. Taubaté-SP: UNITAU</nome_evento>
          <ano>2013</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; VEIGA, S. A.</autores>
          <titulo>A tecnologia de informação e comunicação (TIC) a favor da agilidade na comunicação no EAD-UNITAU</titulo>
          <nome_evento>II Congresso Internacional de Ciência, Tecnologia e Desenvolvimento, 2013, Taubaté. II Congresso Internacional de Ciência, Tecnologia e Desenvolvimento. Taubaté-SP: UNITAU</nome_evento>
          <ano>2013</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>SALLES, F. J. ; FERREIRA, G. M. ; CÉSAR, A. C. G. ; BARBERIO, A.</autores>
          <titulo>UTILIZAÇÃO DO TESTE Allium cepa PARA AVALIAÇÃO DA QUALIDADE DA ÁGUA DO RIO JAGUARI E RIBEIRÃO LAVAPÉS, BRAGANÇA PAULISTA, SP</titulo>
          <nome_evento>XVII Encontro de Iniciação Científica da Universidade de Taubaté, 2012, Taubaté-SP. XVII Encontro de Iniciação Científica da Universidade de Taubaté</nome_evento>
          <ano>2012</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CARVALHO JUNIOR, J. A. ; NASCIMENTO, L. F. C.</autores>
          <titulo>Associação entre a exposição aos poluentes do ar e as internações por doenças respiratórias e cardiovasculares no Vale do Paraíba Paulista</titulo>
          <nome_evento>10º Congresso Brasileiro de Saúde Coletiva, 2012, Porto Alegre-RS. 10º Congresso Brasileiro de Saúde Coletiva</nome_evento>
          <ano>2012</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CARVALHO JUNIOR, J. A. ; NASCIMENTO, L. F. C.</autores>
          <titulo>O efeito dos poluentes do ar nos casos de internação por doenças respiratórias e cardiovasculares em Piracicaba, SP</titulo>
          <nome_evento>10º Congresso Brasileiro de Saúde Coletiva, 2012, Porto Alegre-RS. 10º Congresso Brasileiro de Saúde Coletiva</nome_evento>
          <ano>2012</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>Teixeira, M.C.V. ; Vasques, M.C.P. ; BARBERIO, A. ; CÉSAR, A. C. G. ; Oliveira RC ; Mariani, R.L.</autores>
          <titulo>Biomonitoramento com Tradescantia pallida (Rose) D. Hunt usando fluorescência de raios-X no município de Taubaté, SP</titulo>
          <nome_evento>IV Workshop e I Simpósio de Ecotoxicologia, 2011, Rio Claro - SP. I Simpósio de Ecotoxicologia. Rio Claro - SP</nome_evento>
          <ano>2011</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>Ferreira AM ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Avaliação dos Cadernos Didáticos de Biologia: o desenvolvimento de um instrumento</titulo>
          <nome_evento>XVI ENIC, XII MPG, VI SEMEX e III SEDUNI - UNITAU, 2011, Taubaté - SP. XVI ENIC, XII MPG, VI SEMEX e III SEDUNI - UNITAU. Taubaté - SP: Universidade de Taubaté - UNITAU</nome_evento>
          <ano>2011</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>Cruz SD ; Gomes VM ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <titulo>Os saberes dos discentes em Biologia sobre as Ciências Forenses</titulo>
          <nome_evento>XVI ENIC, XII MPG, VI SEMEX e III SEDUNI - UNITAU, 2011, Taubaté - SP. XVI ENIC, XII MPG, VI SEMEX e III SEDUNI - UNITAU. Taubaté - SP: Universidade de Taubaté - UNITAU</nome_evento>
          <ano>2011</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>Teixeira, M.C.V. ; Silva, T.S. ; Ribeiro, M.C.L. ; Vasques, M.C.P. ; César, Ana Cristina Gobbo ; NASCIMENTO, L. F. C. ; Mariani, R.L. ; BARBERIO, A.</autores>
          <titulo>Caracterização da qualidade do ar no Município de Taubaté- SP, utilizando biomonitoramento com Tradescantia pallida (Rose) Hunt. cv. Purpurea Boom. (Commelinaceae) por meio de contagem de micronúcleo (Trad-MNC)</titulo>
          <nome_evento>XVIII Congresso da Sociedade de Botânica de São Paulo, 2010, São Paulo-SP. XVIII Congresso da Sociedade de Botânica de São Paulo</nome_evento>
          <ano>2010</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; EUGENIO, N. B. ; ALMEIDA, F. ; CINTRA, S. M. P. ; TOLEDO, M. C. B.</autores>
          <titulo>Incidência do HPV nas diferentes fases fisiológicas da população feminina do estado de São Paulo</titulo>
          <nome_evento>XII Encontro de Iniciação Científica e VIII Mostra de Pós-Gradução, 2008, Taubaté - SP. XII Encontro de Iniciação Científica e VIII Mostra de Pós-Gradução. Taubaté - SP</nome_evento>
          <ano>2008</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; SOUZA, A. L. ; CARDOSO, M. ; CINTRA, S. M. P.</autores>
          <titulo>A relação entre nascidos vivos com fenda labial e/ou palatina e a idade materna em municípios do Vale do Paraíba - SP</titulo>
          <nome_evento>XI Encontro de Iniciação Científica e VII Mostra de Pós-Graduação, 2007, Taubaté - SP. XI Encontro de Iniciação Científica e VII Mostra de Pós-Graduação. Taubaté - SP</nome_evento>
          <ano>2007</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CARVALHO, A. G. ; CINTRA, S. M. P. ; CARDOSO, M.</autores>
          <titulo>A relação entre nascidos vivos com síndromes cromossômicas e a idade materna em municípios do Vale do Paraíba - SP</titulo>
          <nome_evento>XI Encontro de Iniciação Científica e VII Mostra de Pós-Graduação, 2007, Taubaté - SP. XI Encontro de Iniciação Científica e VII Mostra de Pós-Graduação. Taubaté - SP</nome_evento>
          <ano>2007</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; SANTOS, J. M. ; CARDOSO, M. ; CINTRA, S. M. P.</autores>
          <titulo>Estudo da relação entre nascidos vivos com mielomeningocele e a idade materna em municípios do Vale do Paraíba - SP</titulo>
          <nome_evento>XI Encontro de Iniciação Científica e VII Mostra de Pós-Graduação, 2007, Taubaté - SP. XI Encontro de Iniciação Científica e VII Mostra de Pós-Graduação. Taubaté - SP</nome_evento>
          <ano>2007</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CAETANO, A. ; BORIN, A. A. ; Targa, AC ; SILVA, A. E. ; Zanchetta, D. ; Cury, PM</autores>
          <titulo>Apoptose em lesões gástricas benignas e câncer gástrico e associação com Helicobacter pylori, aneuploidias e super expressão da p53</titulo>
          <nome_evento>50o. Congresso Nacional de Genética, 2004, Florianópolis. Congresso Nacional de Genética</nome_evento>
          <ano>2004</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; BORIN, A. A. ; CAETANO, A. ; Cury, PM ; SILVA, A. E.</autores>
          <titulo>Investigação de aneuploidias, deleção do gene TP53 e infecção pelo Helicobacter pylori em lesões benignas e adenocarcinoma gástrico</titulo>
          <nome_evento>Congresso Nacional de Genética, 2003, Águas de Lindóia-SP. CD-Room - Congresso Nacional de Genética</nome_evento>
          <ano>2003</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Calmon, MF ; Zanchetta, D. ; Cury, PM ; SILVA, A. E.</autores>
          <titulo>Avaliação da expressão da proteína p53 por técnica imunoistoquímica em lesões gástricas benignas e adenocarcinoma gástrico e sua associação com infecção por Helicobacter pylori</titulo>
          <nome_evento>Congresso Nacional de Genética, 2003, Águas de Lindóia-SP. CD-Room - Congresso Nacional de Genética</nome_evento>
          <ano>2003</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Targa, AC ; Zanchetta, D. ; Cury, PM ; SILVA, A. E.</autores>
          <titulo>Investigação de apoptose pelo método Tunel em úlcera gástrica e metaplasia intestinal associadas com Helicobacter pylori</titulo>
          <nome_evento>Congresso Nacional de Genética, 2003, Águas de Lindóia. CD-Room - Congresso Nacional de Genética</nome_evento>
          <ano>2003</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; BORIN, A. A. ; CAETANO, A. ; Cury, PM ; SILVA, A. E.</autores>
          <titulo>Alterações numéricas, Deleção do gene TP53 e Infecção pelo Helicobacter pylori em lesões benignas e adenocarcinoma gástrico</titulo>
          <nome_evento>IX ECIF - Encontro Científico da FAMERP, 2003, São José do Rio Preto-SP. HB Científica - Suplemento Especial - Anais do ECIF- 2003. São José do Rio Preto-SP: FAMERP/FUNFARME</nome_evento>
          <ano>2003</ano>
          <volume></volume>
          <paginas>53-53</paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CAETANO, A. ; BORIN, A. A. ; Cury, PM ; SILVA, A. E. ; Rahal-Liberatore P ; Payão, SLM</autores>
          <titulo>Comparação entre os diagnósticos histológico e molecular do Helicobacter pylori e sua associação com aneuploidias em lesões benignas e adenocarcinoma gástrico</titulo>
          <nome_evento>CD-Room - 48o. Congresso Nacional de Genética, 2002, Águas de Lindóia. Sociedade Brasileira de Genética. Ribeirão Preto-SP: Sociedade Brasileira de Genética</nome_evento>
          <ano>2002</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CAETANO, A. ; BORIN, A. A. ; SILVA, A. E. ; Cury, PM</autores>
          <titulo>Association of H. pylori and teh occurence of aneuploidy of chromosomes 3, 7,8 and 9 in gastric benign and malignant lesions</titulo>
          <nome_evento>XXIII Congresso Brasileiro de Patologia, 2001, Salvador. Jornal Brasileiro de Patologia e Medicina Laboratorial</nome_evento>
          <ano>2001</ano>
          <volume>37</volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CAETANO, A. ; BORIN, A. A. ; SILVA, A. E. ; Cury, PM</autores>
          <titulo>Association of Helicobacter pylori and the occurence of aneuploidy of chromosomes 3, 7, 8 and 9 in gastric benign and malignant lesions</titulo>
          <nome_evento>18th European Congress of Pathology, 2001, Berlin. Virchows Archiv</nome_evento>
          <ano>2001</ano>
          <volume>439</volume>
          <paginas>277-277</paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Cury, PM ; CAETANO, A. ; BORIN, A. A. ; SILVA, A. E.</autores>
          <titulo>Aneuploidias dos cromossomos 3, 7, 8 e 9 em Adenocarcinoma Gástrico e Lesões Gástricas pré-cancerosas associadas à Helicobacter pylori</titulo>
          <nome_evento>47 Congresso Nacional de Genética, 2001, Águas de Lindóia. Sociedade Brasileira de Genética</nome_evento>
          <ano>2001</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Cury, PM ; CAETANO, A. ; BORIN, A. A. ; SILVA, A. E.</autores>
          <titulo>Avaliação molecular da infecção por Helicobacter pylori em lesões gástricas benignas e malignas</titulo>
          <nome_evento>V Encontro Internacional de Endoscopia , Motilidade Digestiva e Gastroenterologia do Oeste Paulista, 2001, São José do Rio Preto-SP. Livro de resumos</nome_evento>
          <ano>2001</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; SILVA, A. E. ; Cury, PM ; Martelli, LR ; Bertollo, EMG</autores>
          <titulo>Citogenética molecular interfásica aplicada no diagnóstico de aborto espontâneo a partir de bloco de arquivo da patologia</titulo>
          <nome_evento>13o. Congresso Brasileiro de Genética Clínica, 2001, São Pedro-SP. Livro de resumos</nome_evento>
          <ano>2001</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CAETANO, A. ; BORIN, A. A. ; SILVA, A. E. ; Aquino, MTP ; Cury, PM</autores>
          <titulo>Alterações numéricas dos cromossomos 3, 7, 8 e 9 em núcleos interfásicos de gastrites crônicas e úlceras gástricas pela técnica FISH</titulo>
          <nome_evento>46o. Congresso Nacional de Genética, 2000, Águas de Lindóia. Genetics and Molecular Biology. Ribeirão Preto-SP: Sociedade Brasileira de Genética</nome_evento>
          <ano>2000</ano>
          <volume>23</volume>
          <paginas>654-654</paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Aquino, MTP ; BORIN, A. A. ; CAETANO, A. ; Cury, PM ; SILVA, A. E.</autores>
          <titulo>Investigação por Hibridação in situ fluorescente de anomalias cromossômicas numéricas em metaplasia intestinal e adenocarcinoma gástrico</titulo>
          <nome_evento>IV Semana do Aparelho Digestivo, 2000, Foz de Iguaçu. Gastroenterologia Endoscopia Digestiva - GED</nome_evento>
          <ano>2000</ano>
          <volume>19</volume>
          <paginas>S94-S94</paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Aquino, MTP ; SILVA, A. E.</autores>
          <titulo>Alterações numéricas do cromossomo 7 em núcleos interfásicos de gastrite crônica e úlcera gástrica pela técnica FISH</titulo>
          <nome_evento>XVII Colóquio de Incentivo à pesquisa, 2000, São José do Rio Preto-SP. Livro de resumos</nome_evento>
          <ano>2000</ano>
          <volume>17</volume>
          <paginas>8-8</paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Aquino, MTP ; SILVA, A. E.</autores>
          <titulo>Aneuploidias do cromossomo 7 em gastrite e úlcera gástrica pela técnica FISH</titulo>
          <nome_evento>XII Congresso de Iniciação Científica, 2000, São José do Rio Preto-SP. Livro de resumos. São Paulo: Reitoria - UNESP</nome_evento>
          <ano>2000</ano>
          <volume>12</volume>
          <paginas>16-16</paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; SILVA, A. E. ; Aquino, MTP ; BORIN, A. A. ; CAETANO, A. ; Cury, PM</autores>
          <titulo>Aneuploidy of chromosomes 3, 7, 8 and 9 in benign gastric lesions and gastric cancer by FISH</titulo>
          <nome_evento>7th European Workshop on Cytogenetics and Molecular Genetics of Human Solid Tumours, 2000, Edinburgh. Abstract book</nome_evento>
          <ano>2000</ano>
          <volume>7</volume>
          <paginas>68-68</paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; BORIN, A. A. ; CAETANO, A. ; SILVA, A. E.</autores>
          <titulo>Aneuploididas dos Cromossomos 7 e 8 em Lesões Gástricas Benignas pela Técnica FISH</titulo>
          <nome_evento>45o. Congresso Nacional de Genética, 1999, Gramado-RS. Genetics and Molecular Biology. Ribeirão Preto-SP: Sociedade Brasileira de Genética</nome_evento>
          <ano>1999</ano>
          <volume>22</volume>
          <paginas>141-141</paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; BORIN, A. A. ; CAETANO, A. ; SILVA, A. E.</autores>
          <titulo>Alterações Numéricas dos Cromossomos 7 e 8 em Lesões Gástricas Benignas pela Técnica FISH</titulo>
          <nome_evento>II Simpósio de Biologia Molecular e III Simpósio de Metodologia Científica, 1999, São José do Rio Preto. HB Científica</nome_evento>
          <ano>1999</ano>
          <volume>VI</volume>
          <paginas>21-21</paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CORAZZA, L. C. Q. ; BARBERIO, A. ; AOYAMA, E. M.</autores>
          <titulo>Estudo Citogenético Preliminar da Tilápia do Nilo - Oreochromis niloticus, coletada no Horto Municipal de Taubaté - SP</titulo>
          <nome_evento>II Encontro de Inciação Científica, 1997, Taubaté. II Encontro de Iniciação Científica da Universidade de Taubaté</nome_evento>
          <ano>1997</ano>
          <volume></volume>
          <paginas>12-12</paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; SCHWANTES, A. R.</autores>
          <titulo>Estudo da Resistência à Desnaturação Alcalina em Hemoglobinas da espécie Prochilodus scrofa (Prochilodontidae - Pisces)</titulo>
          <nome_evento>X Encontro Brasileiro de Ictiologia, 1993, São Paulo</nome_evento>
          <ano>1993</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; GALETTI JÚNIOR, P. M.</autores>
          <titulo>Estudos Comparativos da Estrutura Cromossômica do gênero Leporinus de mesmo padrão de colorido (faixa longitudinal)</titulo>
          <nome_evento>XVII Congresso Brasileiro de Zoologia, 1990, Londrina</nome_evento>
          <ano>1990</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; GALETTI JÚNIOR, P. M.</autores>
          <titulo>Considerações Preliminares sobre o cariótipo de espécies da subfamília Cheirodontidae (Characiformes, Characidae) da Bacia do Paraná</titulo>
          <nome_evento>III Simpósio de Citogenética Evolutiva e Aplicada de Peixes Neotropicais, 1990, Botucatu</nome_evento>
          <ano>1990</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; BERTOLLO, L. A. C. ; FENOCCHIO, A. S.</autores>
          <titulo>Aplicação de 5-BrdU em Culturas de Curto Termo de Suspensão Celular de Tecidos Sólidos</titulo>
          <nome_evento>III Simpósio de Citogenética Evolutiva e Aplicada de Peixes Neotropicais, 1990, Botucatu. III Simpósio de Citogenética Evolutiva e Aplicada de Peixes Neotropicais</nome_evento>
          <ano>1990</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
        <resumo>
          <doi></doi>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; GALETTI JÚNIOR, P. M. ; BERTOLLO, L. A. C. ; FENOCCHIO, A. S.</autores>
          <titulo>Cultura de Linfócitos de Peixes Neotropicais. II. Resultados da Aplicação à várias espécies</titulo>
          <nome_evento>II Simpósio de Citogenética Evolutiva e Aplicada de Peixes Neotropicais, 1988, Maringá. II Simpósio de Citogenética Evolutiva e Aplicada de Peixes Neotropicais</nome_evento>
          <ano>1988</ano>
          <volume></volume>
          <paginas></paginas>
          <numero></numero>
        </resumo>
    </resumo_congresso>
    <apresentacao_trabalho>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>INTERNAÇÕES RESPIRATÓRIAS INFANTIS APÓS EXPOSIÇÃO A MATERIAIS PARTICULADOS, SEGUNDO SEXO</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CARVALHO JUNIOR, J. A. ; NASCIMENTO, L. F. C.</autores>
          <ano>2017</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Associação entre exposição aos poluentes atmosféricos e as internações por doenças respiratórias de crianças e idosos em município paulista produtor de cana-de-açúcar</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CARVALHO JUNIOR, J. A. ; NASCIMENTO, L. F. C.</autores>
          <ano>2017</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>O uso da Matemática no ensino de Ciências e Biologia</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G</autores>
          <ano>2016</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Conferência ou palestra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Association between exposure to NOx and deaths from respiratory diseases in medium-size southeastern Brazilian city</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CARVALHO JUNIOR, J. A. ; NASCIMENTO, L. F. C.</autores>
          <ano>2014</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Uma introdução à Bioinformática</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; VENDRAMEL, W.</autores>
          <ano>2013</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Conferência ou palestra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Avaliação do crescimento radicular de Allium cepa exposta a infusões de plantas medicinais</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CUNHA, B. G. ; FAGUNDES, N. G. ; ALMEIDA, V. S. ; FARIA, M. H. A.</autores>
          <ano>2013</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Microscópio caseiro</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; AQUINO, G. T. ; MORAES, D. H. F. ; FERNANDES, M. V. ; CARREIRA, M. C.</autores>
          <ano>2013</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Biomonitoramento de águas superficiais no município de Bragança Paulista</titulo>
          <autores>FERREIRA, G. M. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <ano>2012</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Avaliação citotóxica em raízes de Allium cepa expostas à água do rio Jaguari e ribeirão Lavapés, Bragança Paulista, SP</titulo>
          <autores>SALLES, F. J. ; FERREIRA, G. M. ; CÉSAR, A. C. G. ; BARBERIO, A.</autores>
          <ano>2012</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Maquete da célula animal</titulo>
          <autores>MUNHOZ, F. M. L. ; THOMAZ, I. G. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <ano>2012</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>A Música das Plantas</titulo>
          <autores>MOTTA, G. L. C. ; EDELMANN, H. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <ano>2012</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Microscópio Projetor</titulo>
          <autores>MORAES, D. H. F. ; AQUINO, G. T. ; FERNANDES, M. V. ; CARREIRA, M. C. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <ano>2012</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Transgênicos, uma questão a ser discutida</titulo>
          <autores>HEINZLE, V. L. B. ; KOSOKABE JUNIOR, M. T. ; BARROS, J. G. R. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <ano>2012</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>O uso da borra de café no controle do mosquito da dengue</titulo>
          <autores>AQUINO, G. T. ; SILVA, L. R. ; FAUSTINONI, V. V. ; FARIA, M. H. A. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <ano>2012</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Neurônio Reciclável</titulo>
          <autores>ROSSI, B. R. S. ; FRANCISCO, V. ; MENDES, D. G. S. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <ano>2012</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Avaliação do crescimento radicular de Allium cepa exposta a infusões de plantas medicinais</titulo>
          <autores>CUNHA, B. G. ; FAGUNDES, N. G. ; ALMEIDA, V. S. ; FARIA, M. H. A. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <ano>2012</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>BIOMONITORAMENTO DE ÁGUAS SUPERFICIAIS NO MUNICÍPIO DE BRAGANÇA PAULISTA, SP</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; FERREIRA, G. M. ; SILVA, I. C. ; FAGUNDES, N. G. ; FARIA, M. H. A.</autores>
          <ano>2012</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Biomonitoramento das águas superficiais no município de Bragança Paulista, SP</titulo>
          <autores>FERREIRA, G. M. ; SILVA, I. C. ; FAGUNDES, N. G. ; FARIA, M. H. A. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <ano>2011</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Avaliação do crescimento de raízes de Allium cepa expostas as águas do Lago do Taboão em Bragança Paulista, SP</titulo>
          <autores>MARTINS JUNIOR, J. G. ; SANTOS, T. S. ; NOGUEIRA, V. O. ; FARIA, M. H. A. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <ano>2011</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Biomonitoramento das águas superficiais no município de Bragança Paulista, SP</titulo>
          <autores>FERREIRA, G. M. ; SILVA, I. C. ; FAGUNDES, N. G. ; FARIA, M. H. A. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <ano>2011</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Desenvolvimento sócio-econômico como fator etiológico do câncer de pulmão, estômago e cólon nas regiões Nordeste e Sudeste do Brasil</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; TOLEDO, M. C. B. ; OLIVEIRA, K. F. ; VIEIRA, M. S. ; ROSA, T. B. R.</autores>
          <ano>2008</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Incidência do HPV nas diferentes fases fisiológicas da população feminina do estado de São Paulo</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; TOLEDO, M. C. B. ; CINTRA, S. M. P. ; ALMEIDA, F. ; EUGENIO, N. B.</autores>
          <ano>2008</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>A relação entre nascidos vivos com fenda labial e/ou palatina e a idade materna em municípios do Vale do Paraíba - SP</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; SOUZA, A. L. ; CINTRA, S. M. P. ; CARDOSO, M.</autores>
          <ano>2008</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>A relação entre nascidos vivos com fenda labial e/ou palatina e a idade materna em municípios do Vale do Paraíba - SP</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; SOUZA, A. L. ; CARDOSO, M. ; CINTRA, S. M. P.</autores>
          <ano>2007</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Estudo da relação entre nascidos vivos com mielomeningocele e a idade materna em municípios do Vale do Paraíba - SP</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; SANTOS, J. M. ; CARDOSO, M. ; CINTRA, S. M. P.</autores>
          <ano>2007</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>A relação de nascidos vivos com síndromes cromossômicas e a idade materna em municípios do Vale do Paraíba - SP</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CARVALHO, A. G. ; CINTRA, S. M. P. ; CARDOSO, M.</autores>
          <ano>2007</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Apoptose em lesões gástricas benignas e câncer gástrico e associação com Helicobacter pylori, aneuploidias e super expressão da p53</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CAETANO, A. ; BORIN, A. A. ; Targa, AC ; SILVA, A. E. ; Zanchetta, D.</autores>
          <ano>2004</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Alterações numéricas, Deleção do gene TP53 e Infecção pelo Helicobacter pylori em lesões benignas e adenocarcinoma gástrico</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CAETANO, A. ; BORIN, A. A. ; Cury, PM ; SILVA, A. E.</autores>
          <ano>2003</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Alterações numéricas, Deleção do gene TP53 e Infecção pelo Helicobacter pylori em lesões benignas e adenocarcinoma gástrico</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CAETANO, A. ; BORIN, A. A. ; Cury, PM ; SILVA, A. E.</autores>
          <ano>2003</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Avaliação da expressão da proteína p53 por técnica imunoistoquímica em lesões gástricas benignas e adenocarcinoma gástrico e sua associação com infecção por Helicobacter pylori</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Calmon, MF ; Zanchetta, D. ; SILVA, A. E.</autores>
          <ano>2003</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Investigação de aneuploidias, deleção do gene TP53 e infecção pelo Helicobacter pylori em lesões benignas e adenocarcinoma gástrico</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; BORIN, A. A. ; CAETANO, A. ; Cury, PM ; SILVA, A. E.</autores>
          <ano>2003</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Investigação de apoptose pelo método Tunel em úlcera gástrica e metaplasia intestinal associadas com Helicobacter pylori</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Targa, AC ; Zanchetta, D. ; Cury, PM ; SILVA, A. E.</autores>
          <ano>2003</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Comparação entre os diagnósticos histológico e molecular do Helicobacter pylori e sua associação com aneuploidias em lesões benignas e adenocarcinoma gástrico</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CAETANO, A. ; BORIN, A. A. ; Cury, PM ; SILVA, A. E. ; Rahal-Liberatore P ; Payão, SLM</autores>
          <ano>2002</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Aneuploidias dos cromossomos 3, 7, 8 e 9 em Adenocarcinoma Gástrico e Lesões Gástricas pré-cancerosas associadas à Helicobacter pylori</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Cury, PM ; CAETANO, A. ; BORIN, A. A. ; SILVA, A. E.</autores>
          <ano>2001</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Association of H. pylori and teh occurence of aneuploidy of chromosomes 3, 7,8 and 9 in gastric benign and malignant lesions</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CAETANO, A. ; BORIN, A. A. ; Cury, PM ; SILVA, A. E.</autores>
          <ano>2001</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Association of Helicobacter pylori and the occurence of aneuploidy of chromosomes 3, 7, 8 and 9 in gastric benign and malignant lesions</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CAETANO, A. ; BORIN, A. A. ; Cury, PM ; SILVA, A. E.</autores>
          <ano>2001</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Avaliação molecular da infecção por Helicobacter pylori em lesões gástricas benignas e malignas</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Cury, PM ; CAETANO, A. ; BORIN, A. A. ; SILVA, A. E.</autores>
          <ano>2001</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Citogenética molecular interfásica aplicada no diagnóstico de aborto espontâneo a partir de bloco de arquivo da patologia</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; SILVA, A. E. ; Cury, PM ; Martelli, LR ; Bertollo, EMG</autores>
          <ano>2001</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Alterações numéricas do cromossomo 7 em núcleos interfásicos de gastrite crônica e úlcera gástrica pela técnica FISH</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Aquino, MTP ; SILVA, A. E.</autores>
          <ano>2000</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Alterações numéricas dos cromossomos 3, 7, 8 e 9 em núcleos interfásicos de gastrites crônicas e úlceras gástricas pela técnica FISH</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CAETANO, A. ; BORIN, A. A. ; Cury, PM ; Aquino, MTP ; SILVA, A. E.</autores>
          <ano>2000</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Aneuploidias do cromossomo 7 em gastrite e úlcera gástrica pela técnica FISH</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Aquino, MTP ; SILVA, A. E.</autores>
          <ano>2000</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Aneuploidy of chromosomes 3, 7, 8 and 9 in benign gastric lesions and gastric cancer by FISH</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; SILVA, A. E. ; Aquino, MTP ; BORIN, A. A. ; CAETANO, A. ; Cury, PM</autores>
          <ano>2000</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Investigação por Hibridação in situ fluorescente de anomalias cromossômicas numéricas em metaplasia intestinal e adenocarcinoma gástrico</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Aquino, MTP ; BORIN, A. A. ; CAETANO, A. ; Cury, PM ; SILVA, A. E.</autores>
          <ano>2000</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Alterações Numéricas dos Cromossomos 7 e 8 em Lesões Gástricas Benignas pela Técnica FISH</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; BORIN, A. A. ; CAETANO, A. ; SILVA, A. E.</autores>
          <ano>1999</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Simpósio</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Aneuploididas dos Cromossomos 7 e 8 em Lesões Gástricas Benignas pela Técnica FISH</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; BORIN, A. A. ; CAETANO, A. ; SILVA, A. E.</autores>
          <ano>1999</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Estudo citogenético preliminar da tilápia do Nilo (Oreochromis niloticus), coletada no Horto Municipal de Taubaté, SP</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; BARBERIO, A. ; CORAZZA, L. C. Q.</autores>
          <ano>1997</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Estudo da Resistência à Desnaturação Alcalina em Hemoglobinas da espécie Prochilodus scrofa (Prochilodontidae - Pisces)</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; SCHWANTES, A. R.</autores>
          <ano>1993</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Outra</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Caracterização de álcali-resistência em hemoglobina da espécie Prochilodus scrofa (Prochilodontidae ? Pisces)</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; SCHWANTES, A. R.</autores>
          <ano>1992</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Seminário</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Aplicação de 5-BrdU em Culturas de Curto Termo de Suspensão Celular de Tecidos Sólidos</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; FENOCCHIO, A. S. ; BERTOLLO, L. A. C.</autores>
          <ano>1990</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Simpósio</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Considerações Preliminares sobre o cariótipo de espécies da subfamília Cheirodontidae (Characiformes, Characidae) da Bacia do Paraná</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; GALETTI JÚNIOR, P. M.</autores>
          <ano>1990</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Simpósio</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Estudos Comparativos da Estrutura Cromossômica do gênero Leporinus de mesmo padrão de colorido (faixa longitudinal)</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; GALETTI JÚNIOR, P. M.</autores>
          <ano>1990</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Simpósio</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Cultura de Linfócitos de Peixes Neotropicais. II. Resultados da Aplicação a várias espécies</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; GALETTI JÚNIOR, P. M. ; FENOCCHIO, A. S. ; BERTOLLO, L. A. C.</autores>
          <ano>1988</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Simpósio</natureza>
        </trabalho_apresentado>
        <trabalho_apresentado>
          <titulo>Aspectos Comparativos da Ictiofauna de Duas Lagoas Marginais do Rio Mogi-Guaçu (Alto do Paraná - Estação Ecológica do Jataí, SP)</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; GALETTI JÚNIOR, P. M. ; ESTEVES, K. E. ; LIMA, N. R. W. ; MESTRINER, C. A. ; CAVALLINI, M. M. ; MIYAZAU, C. S.</autores>
          <ano>1988</ano>
          <natureza>Apresentação de Trabalho/Congresso</natureza>
        </trabalho_apresentado>
    </apresentacao_trabalho>
    <trabalhos_tecnicos>
        <trabalho>
          <titulo>Parecer científico para o IFSP, relativo a pós-graduação stricto sensu</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G</autores>
          <ano>2017</ano>
        </trabalho>
    </trabalhos_tecnicos>
    <producao_tecnica>
        <producao>
          <titulo>ESTUDO ECOLÓGICO SOBRE O IMPACTO DA EXPOSIÇÃO A POLUENTES ATMOSFÉRICOS NA MORBI-MORTALIDADE POR DOENÇAS DOS APARELHOS RESPIRATÓRIO E CARDIOVASCULAR</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CARVALHO JUNIOR, J. A. ; NASCIMENTO, L. F. C.</autores>
          <natureza>Relatório de pesquisa</natureza>
          <ano>2014</ano>
        </producao>
        <producao>
          <titulo>ESTUDO ECOLÓGICO SOBRE O IMPACTO DA EXPOSIÇÃO A POLUENTES ATMOSFÉRICOS NA MORBI-MORTALIDADE POR DOENÇAS DOS APARELHOS RESPIRATÓRIO E CARDIOVASCULAR</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; CARVALHO JUNIOR, J. A. ; NASCIMENTO, L. F. C.</autores>
          <natureza>Relatório de pesquisa</natureza>
          <ano>2013</ano>
        </producao>
        <producao>
          <titulo>Uma visão computacional aplicada à Biologia Molecular</titulo>
          <autores>VENDRAMEL, W. ; CÉSAR, A. C. G.</autores>
          <natureza>Curso de curta duração ministrado/Outra</natureza>
          <ano>2012</ano>
        </producao>
        <producao>
          <titulo>Diagnóstico Molecular em Humanos</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G</autores>
          <natureza>Curso de curta duração ministrado/Outra</natureza>
          <ano>2012</ano>
        </producao>
        <producao>
          <titulo>O uso da Matemática no ensino da Biologia</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G</autores>
          <natureza>Curso de curta duração ministrado/Outra</natureza>
          <ano>2012</ano>
        </producao>
        <producao>
          <titulo>Uma visão computacional aplicada à Biologia Molecular</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G.; Vendramel W</autores>
          <natureza>Curso de curta duração ministrado/Outra</natureza>
          <ano>2011</ano>
        </producao>
        <producao>
          <titulo>Diagnóstico Molecular Aplicado à Saúde</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G</autores>
          <natureza>Curso de curta duração ministrado/Outra</natureza>
          <ano>2011</ano>
        </producao>
        <producao>
          <titulo>Uma visão computacional aplicada à Biologia Molecular</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G</autores>
          <natureza>Curso de curta duração ministrado/Outra</natureza>
          <ano>2011</ano>
        </producao>
        <producao>
          <titulo>Atividades Lúdicas e Experimentais no Ensino de Ciências e Biologia</titulo>
          <autores>César, Ana Cristina Gobbo; CARDOSO, M. ; Vasques, M.C.P.</autores>
          <natureza>Curso de curta duração ministrado/Outra</natureza>
          <ano>2010</ano>
        </producao>
        <producao>
          <titulo>Diagnóstico citogenético:pré-implantação, pré e pós-natal</titulo>
          <autores>César, Ana Cristina Gobbo</autores>
          <natureza>Curso de curta duração ministrado/Outra</natureza>
          <ano>2010</ano>
        </producao>
        <producao>
          <titulo>Biologia Molecular Aplicada</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G</autores>
          <natureza>Curso de curta duração ministrado/Outra</natureza>
          <ano>2009</ano>
        </producao>
        <producao>
          <titulo>Fatores Genéticos e Ambientais envolvidos na Carcinogênese Gástrica</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G</autores>
          <natureza>Curso de curta duração ministrado/Outra</natureza>
          <ano>2008</ano>
        </producao>
        <producao>
          <titulo>Controle do Ciclo Celular</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G</autores>
          <natureza>Curso de curta duração ministrado/Outra</natureza>
          <ano>2007</ano>
        </producao>
        <producao>
          <titulo>Aplicações da Citogenética na Saúde</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G</autores>
          <natureza>palestra</natureza>
          <ano>2007</ano>
        </producao>
        <producao>
          <titulo>Controle do Ciclo Celular</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G</autores>
          <natureza>Curso de curta duração ministrado/Extensão</natureza>
          <ano>2005</ano>
        </producao>
        <producao>
          <titulo>Citogenética Humana: técnicas e aplicações</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G</autores>
          <natureza>palestra</natureza>
          <ano>2002</ano>
        </producao>
        <producao>
          <titulo>Drogas: conceitos e tratamentos</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G</autores>
          <natureza>palestra</natureza>
          <ano>2002</ano>
        </producao>
        <producao>
          <titulo>Citogenética Animal</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G</autores>
          <natureza>palestra</natureza>
          <ano>1995</ano>
        </producao>
        <producao>
          <titulo>Hemoglobinas Álcali-resistentes em curimbatá, Prochilodus scrofa (Cypriniformes, Prochilodontidae)</titulo>
          <autores>CÉSAR, A. C. G</autores>
          <natureza>palestra</natureza>
          <ano>1992</ano>
        </producao>
    </producao_tecnica>
    <orientacao_iniciacao_cientifica_em_andamento>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Hellen Sara Moraes Bueno</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Fatores e motivação no consumo de bebida alcoólica na adolescência</titulo_trabalho>
          <ano>2019</ano>
          <instituicao>Iniciação científica (Graduando em Técnico Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Felipe Moraes Abrahão</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Consumo de bebida alcoólica entre alunos de uma escola pública federal</titulo_trabalho>
          <ano>2019</ano>
          <instituicao></instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Emily Lucas Gomes de Oliveira</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Riscos do consumo de bebida alcoólica para a saúde</titulo_trabalho>
          <ano>2019</ano>
          <instituicao>Iniciação científica (Graduando em Técnico Integrado em Informática) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
    </orientacao_iniciacao_cientifica_em_andamento>
    <orientacao_mestrado_concluido>
        <dissertacao>
          <nome_aluno>Simone Guimarães Braz</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>REPRESENTAÇÕES SOCIAIS DE PROFESSORES SOBRE COMPETÊNCIAS PARA ATUAR NA EDUCAÇÃO DO CAMPO</titulo_trabalho>
          <ano>2012</ano>
          <instituicao>Dissertação (Mestrado em Desenvolvimento Humano: Formação, Políticas e Práticas Socia) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Supervisor</tipo_de_orientacao>
        </dissertacao>
        <dissertacao>
          <nome_aluno>Adriano Marcius Ferreira</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Avaliação dos cadernos didáticos e sua aplicação na prática do docente de Biologia no estado de São Paulo</titulo_trabalho>
          <ano>2011</ano>
          <instituicao>Dissertação (Mestrado em Desenvolvimento Humano: Formação, Políticas e Prát) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </dissertacao>
    </orientacao_mestrado_concluido>
    <orientacao_especializacao_concluido>
        <monografia>
          <nome_aluno>Fernanda Aparecida da Conceição Macedo</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>DIABETES MELLITUS GESTACIONAL: GRAVIDEZ DE ALTO RISCO</titulo_trabalho>
          <ano>2011</ano>
          <instituicao>(Aperfeiçoamento/Especialização em Especialização em Análises Clínicas) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </monografia>
        <monografia>
          <nome_aluno>Juliane Aparecida Carneiro</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>PREVALÊNCIA DE HPV EM MULHERES NO VALE DO PARAÍBA PAULISTA</titulo_trabalho>
          <ano>2011</ano>
          <instituicao>(Aperfeiçoamento/Especialização em Especialização em Análises Clínicas) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </monografia>
        <monografia>
          <nome_aluno>Gilberto Modulo</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Ocorrência de Leishmaniose Tegumentar Americana em municípios do Litoral Norte Paulista</titulo_trabalho>
          <ano>2011</ano>
          <instituicao>(Aperfeiçoamento/Especialização em Especialização em Análises Clínicas) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </monografia>
        <monografia>
          <nome_aluno>Lívia Aparecida Maia Braga de Campos Reis</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Triagem neonatal para anemia falciforme, em um hospital geral de Taubaté, SP</titulo_trabalho>
          <ano>2009</ano>
          <instituicao>(Aperfeiçoamento/Especialização em Especialização em Análises Clínicas) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </monografia>
        <monografia>
          <nome_aluno>Sandja Assis Fernandes dos Santos</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Triagem neonatal para anemia falciforme, em um hospital geral de Taubaté, SP</titulo_trabalho>
          <ano>2009</ano>
          <instituicao>(Aperfeiçoamento/Especialização em Especialização em Análises Clínicas) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </monografia>
        <monografia>
          <nome_aluno>Elaine Machado Pereira</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Conhecimento entre acadêmicos sobre técnicas moleculares e sua aplicação na identificação de vítimas de acidentes</titulo_trabalho>
          <ano>2009</ano>
          <instituicao>(Aperfeiçoamento/Especialização em Especialização em Análises Clínicas) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </monografia>
    </orientacao_especializacao_concluido>
    <orientacao_tcc_concluido>
        <tcc>
          <nome_aluno>Tatiane Cristino Costa</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>AVALIAÇÃO DO IMPACTO DA EXPOSIÇÃO AOS POLUENTES DO AR NAS INTERNAÇÕES POR DOENÇAS RESPIRATÓRIAS EM CRIANÇAS, SEGUNDO O SEXO</titulo_trabalho>
          <ano>2019</ano>
          <instituicao>(Graduação em Licenciatura em Matemática) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </tcc>
        <tcc>
          <nome_aluno>Emanuele Villaça Santos</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Equações diferenciais aplicadas ao crescimento tumoral: diferenças entre modelos determinísticos clássicos de dinâmica populacional</titulo_trabalho>
          <ano>2017</ano>
          <instituicao>(Graduação em Licenciatura em Matemática) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </tcc>
        <tcc>
          <nome_aluno>Rafael dos Reis Lima de Andrade</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Proposta de utilização do método de resolução de problemas de Polya para ensinar matemática baseado em dados de coleta seletiva da microregião de Bragança Paulista</titulo_trabalho>
          <ano>2016</ano>
          <instituicao>(Graduação em Licenciatura em Matemática) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </tcc>
        <tcc>
          <nome_aluno>Marina Tranzillo Rodrigues de Oliveira</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Treino Funcional de Membros Superiores Foco na Mão Esquerda</titulo_trabalho>
          <ano>2014</ano>
          <instituicao>(Graduação em Análise e Desenvolvimento de Sistemas) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </tcc>
        <tcc>
          <nome_aluno>Bruno Hidalgo Lemergas</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Treino Funcional de Membros Superiores Foco na Mão Esquerda</titulo_trabalho>
          <ano>2014</ano>
          <instituicao>(Graduação em Análise e Desenvolvimento de Sistemas) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </tcc>
        <tcc>
          <nome_aluno>Alexandre de Oliveira Facione</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Treino Funcional de Membros Superiores Foco na Mão Esquerda</titulo_trabalho>
          <ano>2014</ano>
          <instituicao>(Graduação em Análise e Desenvolvimento de Sistemas) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </tcc>
        <tcc>
          <nome_aluno>Francisco Manoel</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Comparação de técnicas de mineração de dados para suporte à identificação de morte de pacientes internados com septicemia</titulo_trabalho>
          <ano>2014</ano>
          <instituicao>(Graduação em Análise e Desenvolvimento de Sistemas) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </tcc>
        <tcc>
          <nome_aluno>Camila Schevenin da Silva</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Desenvolvimento de uma ferramenta para análise de similaridade genética do Complexo Leishmania donovani</titulo_trabalho>
          <ano>2011</ano>
          <instituicao>(Graduação em Tecnologia em Análise e Desenvolvimento de Sistema) - Instituto Federal de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </tcc>
        <tcc>
          <nome_aluno>Cássia de Oliveira Pinto</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Desenvolvimento de uma ferramenta para análise de similaridade genética do Complexo Leishmania donovani</titulo_trabalho>
          <ano>2011</ano>
          <instituicao>(Graduação em Tecnologia em Análise e Desenvolvimento de Sistema) - Instituto Federal de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </tcc>
        <tcc>
          <nome_aluno>Luane Aparecida Russo de Castilho</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>CARACTERIZAÇÃO CITOGENÉTICA DE BOVINOS DA RAÇA CANCHIM</titulo_trabalho>
          <ano>2010</ano>
          <instituicao>(Graduação em Ciências Biológicas) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </tcc>
        <tcc>
          <nome_aluno>Thais Basili de Oliveira</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Avaliação citogenética da síndrome X frágil em indivíduos com deficiência mental</titulo_trabalho>
          <ano>2009</ano>
          <instituicao>(Graduação em Ciências Biológicas) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </tcc>
        <tcc>
          <nome_aluno>Marcelle dos Santos Oliveira</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Caracterização de alterações cromossômicas numéricas e/ou estruturais em indivíduos com deficiência mental</titulo_trabalho>
          <ano>2009</ano>
          <instituicao>(Graduação em Ciências Biológicas) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </tcc>
    </orientacao_tcc_concluido>
    <orientacao_iniciacao_cientifica_concluido>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Maria Eduarda Malengo</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Biomonitoramento da citotoxicidade das águas superficiais do rio Atibaia e rio Jundiazinho, em Atibaia (SP)</titulo_trabalho>
          <ano>2019</ano>
          <instituicao>(Graduando em Técnico Integrado em Mecânica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>João Kleber Petrachim Moraes</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Avaliação dos efeitos da exposição aos poluentes nas internações por doenças respiratórias em município da Região Metropolitana do Vale do Paraíba</titulo_trabalho>
          <ano>2019</ano>
          <instituicao>(Graduando em Licenciatura em Matemática) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Tatiane Cristino da Costa</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Avaliação do impacto da exposição aos poluentes do ar nas internações por doenças respiratórias em crianças, segundo o sexo</titulo_trabalho>
          <ano>2018</ano>
          <instituicao>(Graduando em Licenciatura em Matemática) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Jennifer Sapucci dos Santos</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Avaliação dos efeitos citotóxicos das águas superficiais do rio Atibaia, usando bioensaio com plantas</titulo_trabalho>
          <ano>2018</ano>
          <instituicao>(Graduando em Técnico Integrado em Informática) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Maria Amália Martuci</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>AVALIAÇÃO DO POTENCIAL CITOTÓXICO DA AREIA DE FUNDIÇÃO, USANDO BIOENSAIO COM PLANTAS</titulo_trabalho>
          <ano>2017</ano>
          <instituicao>(Graduando em Técnico Integrado em Mecânica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Mariana Elyn Pereira do Carmo</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>AVALIAÇÃO DA CITOTOXICIDADE DO CAPIM CIDREIRA, USANDO TESTE ALLIUM CEPA</titulo_trabalho>
          <ano>2017</ano>
          <instituicao>(Graduando em Técnico Integrado em Informática) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Karina Carvalho Sales</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>AVALIAÇÃO DO POTENCIAL CITOTÓXICO DA ÁGUA DE POÇOS RASO E SEMI-ARTESIANO, USANDO TESTE ALLIUM CEPA</titulo_trabalho>
          <ano>2017</ano>
          <instituicao>(Graduando em Técnico Integrado em Informática) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Bruna Elisa Tupinambá Santos</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>EXPOSIÇÃO AOS POLUENTES ATMOSFÉRICOS E A MORBIDADE RESPIRATÓRIA DE IDOSOS EM MUNICÍPIO PAULISTA PRODUTOR DE CANA-DE-AÇÚCAR</titulo_trabalho>
          <ano>2017</ano>
          <instituicao>(Graduando em Licenciatura em Matemática) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>BRUNA ELISA TUPINAMBÁ SANTOS</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>IMPACTO DA EXPOSIÇÃO A POLUENTES DO AR NAS INTERNAÇÕES POR DOENÇAS RESPIRATÓRIAS EM MUNICÍPIO PAULISTA PRODUTOR DE CANA-DE-AÇÚCAR</titulo_trabalho>
          <ano>2016</ano>
          <instituicao>(Graduando em Licenciatura em Matemática) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Matheus Augusto de Oliveira Ramos</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>AVALIAÇÃO DO EFEITO CITOTÓXICO DE INFUSÕES DE CHÁ VERDE E CHÁ PRETO, USANDO TESTE ALLIUM CEPA</titulo_trabalho>
          <ano>2016</ano>
          <instituicao>(Graduando em Técnico Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Rene Ferreira Lopes</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>USO DO TESTE ALLIUM CEPA PARA MONITORAMENTO DO LAGO DO TABOÃO, BRAGANÇA PAULISTA, SP</titulo_trabalho>
          <ano>2016</ano>
          <instituicao>(Graduando em Técnico Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Leila Aparecida de Oliveira Silva</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>AVALIAÇÃO DA CITOTOXICIDADE DAS ÁGUAS DO RIO JAGUARI E RIBEIRÃO LAVAPÉS EM BRAGANÇA PAULISTA, SP</titulo_trabalho>
          <ano>2016</ano>
          <instituicao>(Graduando em Técnico Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Monik Midori Cordeiro Nishimura</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>O efeito dos poluentes atmosféricos nas internações por doenças cardiovasculares em Piracicaba, SP</titulo_trabalho>
          <ano>2016</ano>
          <instituicao>(Graduando em Licenciatura em Matemática) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Rene Ferreira Lopes</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>BIOMONITORAMENTO DAS ÁGUAS SUPERFICIAIS DO LAGO TABOÃO, BRAGANÇA PAULISTA, SP: usando o teste Allium cepa</titulo_trabalho>
          <ano>2015</ano>
          <instituicao>(Graduando em Técnico Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Maria Gabriela Leme Munhoz. AVALIAÇÃO DO EFEITO CITOTÓXICO DE INFUSÕES DE CAMELLIA SINENSIS VAR</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>ASSAMICA (CHÁ VERDE), USANDO TESTE ALLIUM CEPA</titulo_trabalho>
          <ano>2015</ano>
          <instituicao>(Graduando em Licenciatura em Matemática) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Emanuele Villaça Santos</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>ESTUDO ECOLÓGICO SOBRE O IMPACTO DA EXPOSIÇÃO A POLUENTES ATMOSFÉRICOS NA MORBIDADE POR DOENÇAS RESPIRATÓRIAS EM MUNICÍPIO PAULISTA PRODUTOR DE CANA-DE-AÇÚCAR</titulo_trabalho>
          <ano>2015</ano>
          <instituicao>(Graduando em Licenciatura em Matemática) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Leila Aparecida de Oliveira Silva</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>BIOMONITORAMENTO DE ÁGUAS SUPERFICIAIS NO MUNICÍPIO DE BRAGANÇA PAULISTA, SP</titulo_trabalho>
          <ano>2015</ano>
          <instituicao>(Graduando em Técnico Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Tami da Costa Cacossi</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Avaliação do crescimento radicular de Allium cepa exposta a infusões de hortelã</titulo_trabalho>
          <ano>2015</ano>
          <instituicao>(Graduando em Técnico Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Emanuele Villaça Santos</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Exposição aos poluentes atmosféricos e a mortalidade por doenças respiratórias em município de porte médio</titulo_trabalho>
          <ano>2014</ano>
          <instituicao>(Graduando em Licenciatura em Matemática) - Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Maria Gabriela Leme Munhoz</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>AVALIAÇÃO DO EFEITO CITOTÓXICO DE INFUSÕES DE CHÁ VERDE, USANDO TESTE ALLIUM CEPA</titulo_trabalho>
          <ano>2014</ano>
          <instituicao>(Graduando em Licenciatura em Matemática) - Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Gabriel Martins Ferreira</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Biomonitoramento de águas superficiais no Município de Bragança Paulista, SP</titulo_trabalho>
          <ano>2014</ano>
          <instituicao>(Graduando em Técnico Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Leila Aparecida de Oliveira Silva</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>AVALIAÇÃO DO CRESCIMENTO RADICULAR DE Allium cepa EXPOSTA AS ÁGUAS DO LAGO DO TABOÃO EM BRAGANÇA PAULISTA, SP</titulo_trabalho>
          <ano>2014</ano>
          <instituicao>(Graduando em Técnico Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Flávia Maria Leme Munhoz</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Avaliação do crescimento radicular de Allium cepa exposta a infusões de plantas medicinais</titulo_trabalho>
          <ano>2013</ano>
          <instituicao>(Graduando em Curso Integrado em Mecânica) - Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Gabriel Martins Ferreira</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Biomonitoramento de águas superficiais no município de Bragança Paulista, SP</titulo_trabalho>
          <ano>2013</ano>
          <instituicao>(Graduando em Curso Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Emanuele Villaça Santos</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>O Impacto da Exposição a Poluentes do ar nas Doenças Respiratórias e Cardiovasculares num Município de Porte Médio</titulo_trabalho>
          <ano>2013</ano>
          <instituicao>(Graduando em Licenciatura em Matemática) - Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Maria Gabriela Leme Munhoz</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Avaliação do efeito citotóxico de infusões de plantas medicinais</titulo_trabalho>
          <ano>2013</ano>
          <instituicao>(Graduando em Licenciatura em Matemática) - Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Luis Felipe de Oliveira Bergamim</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>O uso da bioinformática no ensino de Zoologia</titulo_trabalho>
          <ano>2013</ano>
          <instituicao>(Graduando em Curso Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Fábio Ricardo Martins Júnior. </nome_aluno>
          <titulo_trabalho>O uso de um protótipo de ferramenta no ensino de Biologia</titulo_trabalho>
          <ano>2013</ano>
          <instituicao>(Graduando em Curso Integrado em Mecânica) - Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Brenda Gabriela da Cunha</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>O CONSUMO DE ÁLCOOL POR ALUNOS DE UMA INSTITUIÇÃO TÉCNICA PÚBLICA</titulo_trabalho>
          <ano>2013</ano>
          <instituicao>(Graduando em Curso Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Isadora Cristina Silva</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>O CONSUMO DE ÁLCOOL POR ALUNOS DE UMA INSTITUIÇÃO TÉCNICA PÚBLICA</titulo_trabalho>
          <ano>2013</ano>
          <instituicao>(Graduando em Curso Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Vanderlúcia Paula da Silva</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>O CONSUMO DE ÁLCOOL POR ALUNOS DE UMA INSTITUIÇÃO TÉCNICA PÚBLICA</titulo_trabalho>
          <ano>2013</ano>
          <instituicao>(Graduando em Curso Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Gabriel Martins Ferreira</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Biomonitoramento de águas superficiais no Município de Bragança Paulista, SP</titulo_trabalho>
          <ano>2012</ano>
          <instituicao>(Graduando em Ensino Médio Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Sergio Donizete Cruz e Viviani Mobrizi Gomes</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>O conhecimento universitário sobre as áreas de atuação do Biólogo nas Ciências Forenses</titulo_trabalho>
          <ano>2011</ano>
          <instituicao>(Graduando em Ciências Biológicas) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Gabriel M Ferreira, Isadora C Silva e Nadine G Fagundes</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Biomonitoramento das águas superficiais no município de Bragança Paulista, SP</titulo_trabalho>
          <ano>2011</ano>
          <instituicao>(Graduando em Ensino Médio Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Jefferson G Martins Jr,Talita S Santos e Victor O Nogueira</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Avaliação do crescimento de raízes de Allium cepa expostas as águas do Lago do Taboão em Bragança Paulista, SP</titulo_trabalho>
          <ano>2011</ano>
          <instituicao>(Graduando em Ensino Médio Integrado em Mecânica) - Instituto Federal de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Talitha de Souza Almeida</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>PERSPECTIVAS E EXPECTATIVAS DE ALUNOS INGRESSANTES EM CURSOS TÉCNICOS DE UMA INSTITUIÇÃO PÚBLICA FEDERAL</titulo_trabalho>
          <ano>2011</ano>
          <instituicao>(Graduando em Técnico em Automação Industrial) - Instituto Federal de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Tatiane Barbosa Machado</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Citologia do colo uterino em Ubatuba, SP: estudo retrospectivo</titulo_trabalho>
          <ano>2010</ano>
          <instituicao>(Graduando em Ciências Biológicas) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Mariane Sampaio</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>PREVALÊNCIA DE DIABETES MELLITUS NOS VALES DO RIBEIRA E PARAÍBA DO SUL, ESTADO DE SÃO PAULO</titulo_trabalho>
          <ano>2010</ano>
          <instituicao>(Graduando em Ciências Biológicas) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Mariana de Sousa Vieira</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Diagnósticos cito e histopatológico cervical de mulheres brasileiras</titulo_trabalho>
          <ano>2009</ano>
          <instituicao>(Graduando em Ciências Biológicas) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Thais Bonafé Ribeiro Rosa</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Diagnósticos Cito e Histopatológico cervical de mulheres brasileiras</titulo_trabalho>
          <ano>2009</ano>
          <instituicao>(Graduando em Ciências Biológicas) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Kelly Fernandes de Oliveira</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Diagnósticos Cito e Histopatológico cervical de mulheres brasileiras</titulo_trabalho>
          <ano>2009</ano>
          <instituicao>(Graduando em Ciências Biológicas) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Kelly Fernandes de Oliveira</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>A incidência de internações decorrentes de neoplasias malignas de pulmão nas regiões Nordeste e Sudeste do Brasil, no período de 2003-2007, relacionada com indicadores sócio-econômicos</titulo_trabalho>
          <ano>2003</ano>
          <instituicao>(Graduando em Ciências Biológicas) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Mariana de Sousa Vieira</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>A incidência de internações decorrentes de neoplasias malignas de estômago, nas regiões Nordeste e Sudeste do Brasil, no período de 2003-2007, relacionada com indicadores sócio-econômicos.</titulo_trabalho>
          <ano>2003</ano>
          <instituicao>(Graduando em Ciências Biológicas) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Thaís Bonafé Ribeiro Rosa</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>A incidência de internações decorrentes de neoplasias malignas de cólon, nas regiões Nordeste e Sudeste do Brasil, no período de 2003-2007, relacionada com indicadores sócio-econômicos</titulo_trabalho>
          <ano>2003</ano>
          <instituicao>(Graduando em Ciências Biológicas) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>July Maise Santos</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Estudo da relação entre nascidos vivos com mielomeningocele e a idade materna em municípios de Vale do Paraíba-SP</titulo_trabalho>
          <ano>2007</ano>
          <instituicao>(Graduando em Enfermagem) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Aline Lino Souza</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>A relação entre nascidos vivos com fenda labial e/ou palatina e a idade materna em municípios de Vale do Paraíba-SP</titulo_trabalho>
          <ano>2007</ano>
          <instituicao>(Graduando em Enfermagem) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Arabela Guimarães Carvalho</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>A relação entre nascidos vivos com síndromes cromossômicas e a idade materna em municípios de Vale do Paraíba-SP</titulo_trabalho>
          <ano>2007</ano>
          <instituicao>(Graduando em Enfermagem) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Hugo Zenji Costa Tsuchiya</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Levantamento dos fatores etiológicos nos Distúrbios Osteomusculares Relacionados ao Trabalho em operários na indústria moveleira</titulo_trabalho>
          <ano>2006</ano>
          <instituicao>(Graduando em Fisioterapia) - Missão Salesiana de Mato Grosso Inspetoria de Campo Grande</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
        <iniciacao_cientifica>
          <nome_aluno>Ligia Carolina Quessada Corazza Basseto</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Citogenético em populações de Geophagus brasiliensis de diferentes Bacias do Estado de São Paulo.</titulo_trabalho>
          <ano>1997</ano>
          <instituicao>(Graduando em Ciências Biológicas) - Universidade de Taubaté</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </iniciacao_cientifica>
    </orientacao_iniciacao_cientifica_concluido>
    <orientacao_outros_tipos_concluido>
        <orientacao_outra>
          <nome_aluno>Karina Carvalho Sales</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Monitoria para Atividades de Laboratório Biologia e Química</titulo_trabalho>
          <ano>2018</ano>
          <instituicao>(Técnico Integrado em Informática) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </orientacao_outra>
        <orientacao_outra>
          <nome_aluno>Keteli Conceição Batista</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Monitoria para Atividades de Laboratório Biologia e Química</titulo_trabalho>
          <ano>2018</ano>
          <instituicao>(Técnico Integrado em Informática) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </orientacao_outra>
        <orientacao_outra>
          <nome_aluno>Maria Eduarda Malengo</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Monitoria para a disciplina de Biologia</titulo_trabalho>
          <ano>2018</ano>
          <instituicao>(Técnico Integrado em Mecânica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </orientacao_outra>
        <orientacao_outra>
          <nome_aluno>Fabiano de Menezes Silva</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Monitoria para a disciplina de Biologia</titulo_trabalho>
          <ano>2018</ano>
          <instituicao>(Técnico Integrado em Mecânica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </orientacao_outra>
        <orientacao_outra>
          <nome_aluno>Matheus João da Silva Alves</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Monitoria para a disciplina de Biologia</titulo_trabalho>
          <ano>2018</ano>
          <instituicao>(Técnico Integrado em Informática) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </orientacao_outra>
        <orientacao_outra>
          <nome_aluno>Rebeca Molieri Barbosa</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Monitoria para Atividades de Laboratório</titulo_trabalho>
          <ano>2017</ano>
          <instituicao>(Técnico Integrado em Informática) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </orientacao_outra>
        <orientacao_outra>
          <nome_aluno>Maria Amália Martuci</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Monitoria para Atividades de Laboratório</titulo_trabalho>
          <ano>2017</ano>
          <instituicao>(Técnico Integrado em Mecânica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </orientacao_outra>
        <orientacao_outra>
          <nome_aluno>Caroline Santos Henicka</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Educação para a Sustentabilidade</titulo_trabalho>
          <ano>2016</ano>
          <instituicao>(Técnico Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </orientacao_outra>
        <orientacao_outra>
          <nome_aluno>Leonardo de Oliveira Preto</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Bolsa de ensino para Atividades de Laboratório</titulo_trabalho>
          <ano>2016</ano>
          <instituicao>(Técnico Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </orientacao_outra>
        <orientacao_outra>
          <nome_aluno>Sabrina Poscai Fernandes</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Biologia, Física, Química, Matemática, Redação e Atualidades para exames de ingresso no Ensino Superior</titulo_trabalho>
          <ano>2016</ano>
          <instituicao>(Técnico Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </orientacao_outra>
        <orientacao_outra>
          <nome_aluno>Douglas Anderson Souza Siqueira</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Biologia, Física, Química, Matemática, Redação e Atualidades para exames de ingresso no Ensino Superior</titulo_trabalho>
          <ano>2016</ano>
          <instituicao>(Técnico Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </orientacao_outra>
        <orientacao_outra>
          <nome_aluno>Jaini Cristina de Oliveira</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Biologia, Física, Química, Matemática, Redação e Atualidades para exames de ingresso no Ensino Superior</titulo_trabalho>
          <ano>2016</ano>
          <instituicao>(Técnico Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </orientacao_outra>
        <orientacao_outra>
          <nome_aluno>Maria Antonia Silveira de Oliveira</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Bolsa de ensino para Atividades de Laboratório</titulo_trabalho>
          <ano>2016</ano>
          <instituicao>(Técnico Integrado em Mecânica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo</instituicao>
          <agencia_de_fomento></agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </orientacao_outra>
        <orientacao_outra>
          <nome_aluno>Vinicius Figueiredo Santana</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Bolsa de ensino para Atividades de Laboratório</titulo_trabalho>
          <ano>2015</ano>
          <instituicao>(Técnico Integrado em Mecânica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </orientacao_outra>
        <orientacao_outra>
          <nome_aluno>Amanda de Melo Marcolino</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Educação para Sustentabilidade</titulo_trabalho>
          <ano>2015</ano>
          <instituicao>(Técnico Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </orientacao_outra>
        <orientacao_outra>
          <nome_aluno>Gabriela Manuela Rosato de Melo</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Educação para Sustentabilidade</titulo_trabalho>
          <ano>2015</ano>
          <instituicao>(Técnico Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </orientacao_outra>
        <orientacao_outra>
          <nome_aluno>Joao Pedro Mazzochi</nome_aluno>
          <titulo_trabalho>Curso Anual: Biologia, Física, Química e Matemática para exames de ingresso no Ensino Superior</titulo_trabalho>
          <ano>2015</ano>
          <instituicao>(Técnico Integrado em Eletroeletrônica) - Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia de São Paulo, Instituto Federal de Educação</instituicao>
          <agencia_de_fomento>Ciência e Tecnologia</agencia_de_fomento>
          <tipo_de_orientacao>Orientador</tipo_de_orientacao>
        </orientacao_outra>
    </orientacao_outros_tipos_concluido>
    <participacao_evento>
        <evento>
          <titulo>20º Congresso Internacional ABED de Educação a Distância. A TECNOLOGIA DE INFORMAÇÃO E COMUNICAÇÃO (TIC) A FAVOR DA AGILIDADE NA CONCLUSÃO DAS ATIVIDADES COMPLEMENTARES EM CURSOS A DISTÂNCIA. 2014. (Congresso).</titulo>
          <ano>2014</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>Feira Brasileira de Ciência e Engenharia - FEBRACE. O CONSUMO DE ÁLCOOL POR ALUNOS DE UMA INSTITUIÇÃO TÉCNICA PÚBLICA. 2014. (Feira).</titulo>
          <ano>2014</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>Feira Brasileira de Ciência e Engenharia - FEBRACE. AVALIAÇÃO DO CRESCIMENTO RADICULAR DE ALLIUM CEPA EXPOSTA A INFUSÕES DE PLANTAS MEDICINAIS. 2014. (Feira).</titulo>
          <ano>2014</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>World Health Summit - Regional Meeting - Latin America. Association between exposure to NOx and deaths from respiratory diseases in medium-size southeastern Brazilian city. 2014. (Congresso).</titulo>
          <ano>2014</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>FEBRACE - Feira Brasileira de Ciências e Engenharia. Avaliação do crescimento radicular de Allium cepa exposta a infusões de plantas medicinais. 2013. (Feira).</titulo>
          <ano>2013</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>FEBRACE - Feira Brasileira de Ciências e Engenharia. Microscópio caseiro. 2013. (Feira).</titulo>
          <ano>2013</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>FEBRACE - Feira Brasileira de Ciências e Engenharia. BIOMONITORAMENTO DE ÁGUAS SUPERFICIAIS NO MUNICÍPIO DE BRAGANÇA PAULISTA, SP. 2012. (Feira).</titulo>
          <ano>2012</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>1o. Fórum de biossegurança e descarte de resíduos laboratoriais. 2008. (Outra).</titulo>
          <ano>2008</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>II Seminário do Comitê de Ética. 2007. (Seminário).</titulo>
          <ano>2007</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>III Semana Técnico-Científica de Nutrição. 2004. (Outra).</titulo>
          <ano>2004</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>49o. Congresso Brasileiro de Genética. 49o. Congresso Brasileiro de Genética. 2003. (Congresso).</titulo>
          <ano>2003</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>IX ECIF - Encontro Científico da FAMERP. 2003. (Encontro).</titulo>
          <ano>2003</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>48o. Congresso Brasileiro de Genética. 48o. Congresso Brasileiro de Genética. 2002. (Congresso).</titulo>
          <ano>2002</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>I Congresso Regional de Histotecnologia. I Congresso Regional de Histotecnologia. 2002. (Congresso).</titulo>
          <ano>2002</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>47o. Congresso Nacional de Genética. 47o. Congresso Brasileiro de Genética. 2001. (Congresso).</titulo>
          <ano>2001</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>46o. Congresso Brasileiro de Genética. 46o. Congresso Brasileiro de Genética. 2000. (Congresso).</titulo>
          <ano>2000</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>Dia do Desafio no Combate à Dengue e a Leishmaniose Visceral.Dia do Desafio no Combate à Dengue e a Leishmaniose Visceral. 2000. (Outra).</titulo>
          <ano>2000</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>II Encontro Internacional de Endoscopia e Motilidade Digestiva.II Encontro Internacional de Endoscopia e Motilidade Digestiva. 2000. (Encontro).</titulo>
          <ano>2000</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>IV Semana do Aparelho Digestivo.IV Semana do Aparelho Digestivo. 2000. (Outra).</titulo>
          <ano>2000</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>IV Simpósio de Genética.IV Simpósio de Genética. 2000. (Simpósio).</titulo>
          <ano>2000</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>3o. Curso de Urologia: atualização e reciclagem em hiperplasia e câncer de próstata.3o. Curso de Urologia: atualização e reciclagem em hiperplasia e câncer de próstata. 1999. (Outra).</titulo>
          <ano>1999</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>3o. Simpósio de Metodologia Científica e 2o. Simpósio de Biologia Molecular.3o. Simpósio de Metodologia Científica e 2o. Simpósio de Biologia Molecular. 1999. (Simpósio).</titulo>
          <ano>1999</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>45o. Congresso Brasileiro de Genética. 45o. Congresso Brasileiro de Genética. 1999. (Congresso).</titulo>
          <ano>1999</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>Determinação, Diferenciação Sexual e Intersexualidade.Determinação, Diferenciação Sexual e Intersexualidade. 1999. (Outra).</titulo>
          <ano>1999</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>Encontro da Sociedade Brasileira de Genética.Encontro da Sociedade Brasileira de Genética. 1999. (Encontro).</titulo>
          <ano>1999</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>I Encontro Internacional de Endoscopia e Motilidade Digestiva do Oeste Paulista.I Encontro Internacional de Endoscopia e Motilidade Digestiva do Oeste Paulista. 1999. (Encontro).</titulo>
          <ano>1999</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>III Simpósio de Genética.III Simpósio de Genética. 1999. (Simpósio).</titulo>
          <ano>1999</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>I Reunião de Pesquisa em Câncer de Cabeça e Pescoço.I Reunião de Pesquisa em Câncer de Cabeça e Pescoço. 1999. (Outra).</titulo>
          <ano>1999</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>Prevenção do Câncer com base na Genética e Epidemiologia Molecular.Prevenção do Câncer com base na Genética e Epidemiologia Molecular. 1999. (Outra).</titulo>
          <ano>1999</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>XXXI Encontro Regional de Histotecnologia.XXXI Encontro Regional de Histotecnologia. 1999. (Encontro).</titulo>
          <ano>1999</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>II Simpósio de Genética.II Simpósio de Genética. 1998. (Simpósio).</titulo>
          <ano>1998</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>XIV Semana de Prevenção da Hipertensão.XIV Semana de Prevenção da Hipertensão. 1998. (Outra).</titulo>
          <ano>1998</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>9o. Simpósio de Vertebrados.9o. Simpósio de Vertebrados. 1996. (Simpósio).</titulo>
          <ano>1996</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>I Conferência Municipal de Saúde de Americana.I Conferência Municipal de Saúde de Americana. 1996. (Outra).</titulo>
          <ano>1996</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>I Encontro de Ações Integradas de Prevenção ao Dengue.I Encontro de Ações Integradas de Prevenção ao Dengue. 1996. (Encontro).</titulo>
          <ano>1996</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>X Encontro Brasileiro de Ictiologia.X Encontro Brasileiro de Ictiologia. 1993. (Encontro).</titulo>
          <ano>1993</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>IV Encontro sobre Aplicações da Eletroforese na Agropecuária.IV Encontro sobre Aplicações da Eletroforese na Agropecuária. 1992. (Encontro).</titulo>
          <ano>1992</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>IX Encontro sobre Temas de Genética e Melhoramento "Ampliação de Base Genética e Melhoramento Vegetal".IX Encontro sobre Temas de Genética e Melhoramento "Ampliação de Base Genética e Melhoramento Vegetal". 1992. (Encontro).</titulo>
          <ano>1992</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>Seminário Biofábrica: produção industrial de plantas in vitro.Seminário Biofábrica: produção industrial de plantas in vitro. 1992. (Seminário).</titulo>
          <ano>1992</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>VII Seminário Regional de Ecologia.VII Seminário Regional de Ecologia. 1992. (Seminário).</titulo>
          <ano>1992</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>Simpósio Internacional "Novos Rumos da Genética e Biotecnologia em Plantas, Animais e Microorganismos na Agricultura".Simpósio Internacional "Novos Rumos da Genética e Biotecnologia em Plantas, Animais e Microorganismos na Agricultura". 1991. (Simpósio).</titulo>
          <ano>1991</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>III Simpósio de Citogenética Evolutiva e Aplicada de Peixes Neotropicais.III Simpósio de Citogenética Evolutiva e Aplicada de Peixes Neotropicais. 1990. (Simpósio).</titulo>
          <ano>1990</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>XVII Congresso Brasileiro de Zoologia. XVII Congresso Brasileiro de Zoologia. 1990. (Congresso).</titulo>
          <ano>1990</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>Ciclo de Palestras sobre Genética, Evolução e Ecologia de Vertebrados.Ciclo de Palestras sobre Genética, Evolução e Ecologia de Vertebrados. 1989. (Outra).</titulo>
          <ano>1989</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>Encontro de Ecologia Evolutiva.Encontro de Ecologia Evolutiva. 1989. (Encontro).</titulo>
          <ano>1989</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>VI Seminário Regional de Ecologia.VI Seminário Regional de Ecologia. 1989. (Seminário).</titulo>
          <ano>1989</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>II Congresso Brasileiro de Limnologia. II Congresso Brasileiro de Limnologia. 1988. (Congresso).</titulo>
          <ano>1988</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>II Semana de Biologia.II Semana de Biologia. 1988. (Outra).</titulo>
          <ano>1988</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>II Simpósio de Citogenética Evolutiva e Aplicada de Peixes Neotropicais.II Simpósio de Citogenética Evolutiva e Aplicada de Peixes Neotropicais. 1988. (Simpósio).</titulo>
          <ano>1988</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>XV Congresso Brasileiro de Zoologia. XV Congresso Brasileiro de Zoologia. 1988. (Congresso).</titulo>
          <ano>1988</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>III Simpósio Paranaense de Biologia.III Simpósio Paranaense de Biologia. 1987. (Simpósio).</titulo>
          <ano>1987</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>I Simpósio de Citogenética Evolutiva e Aplicada de Peixes Neotropicais.I Simpósio de Citogenética Evolutiva e Aplicada de Peixes Neotropicais. 1986. (Simpósio).</titulo>
          <ano>1986</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>V Seminário Regional de Ecologia.V Seminário Regional de Ecologia. 1986. (Seminário).</titulo>
          <ano>1986</ano>
        </evento>
    </participacao_evento>
    <organizacao_evento>
        <evento>
          <titulo>VIII BRAGANTEC - Feira de Ciência e Tecnologia. 2018</titulo>
          <natureza></natureza>
          <ano>2018</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>VII BRAGANTEC - Feira de Ciência e Tecnologia. 2017</titulo>
          <natureza></natureza>
          <ano>2017</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>7ª Feira de Ciência e Tecnologia do IFSP. 2017</titulo>
          <natureza></natureza>
          <ano>2017</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>7º Congresso Científico da Semana Nacional de Ciência e Tecnologia no IFSP</titulo>
          <natureza>Congresso</natureza>
          <ano>2017</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo></titulo>
          <natureza></natureza>
          <ano>0</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo></titulo>
          <natureza></natureza>
          <ano>0</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>6º Congresso Científico da Semana Nacional de Ciência e Tecnologia no IFSP</titulo>
          <natureza>Congresso</natureza>
          <ano>2015</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo></titulo>
          <natureza></natureza>
          <ano>0</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo></titulo>
          <natureza></natureza>
          <ano>0</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo></titulo>
          <natureza></natureza>
          <ano>0</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo></titulo>
          <natureza></natureza>
          <ano>0</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>Semana Pedagógica do Curso de Ciências Biológicas</titulo>
          <natureza>Outro</natureza>
          <ano>2012</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo></titulo>
          <natureza></natureza>
          <ano>0</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo></titulo>
          <natureza></natureza>
          <ano>0</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>XXIII Semana da Biologia</titulo>
          <natureza>Outro</natureza>
          <ano>2010</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo>XXII Semana da Biologia</titulo>
          <natureza>Outro</natureza>
          <ano>2009</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo></titulo>
          <natureza></natureza>
          <ano>0</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo></titulo>
          <natureza></natureza>
          <ano>0</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo></titulo>
          <natureza></natureza>
          <ano>0</ano>
        </evento>
        <evento>
          <titulo></titulo>
          <natureza></natureza>
          <ano>0</ano>
        </evento>
    </organizacao_evento>
  </pesquisador>
</curriculo_lattes>
